<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>
<occultism>
    <path>
        <id>concealingRune</id>
        <name>
            <en>Concealing</en>
            <es>Ocultación</es>
        </name>
        <occultismType>runemastery</occultismType>
        <elementType>STEALTH</elementType>
        <powers>
            <power>
                <id>camouflage</id>
                <name>
                    <en>Camouflage</en>
                    <es>Camuflaje</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You draw on a sympathy with your surroundings to blend into them, making yourself harder to pick
                        out while you stay still.</en>
                    <es>Recurres a una afinidad con tu entorno para fundirte en él, lo que hace más difícil distinguirte
                        mientras permaneces inmóvil.</es>
                </description>
                <occultismLevel>1</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>perception</characteristic>
                <skills>
                    <skill>knavery</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Depends on how visually complex the environment is: a wooded forest is Easy, a crowded street is
                        Demanding, and an empty desert can be Tough or higher.</en>
                    <es>Depende de lo visualmente complejo que sea el entorno: un bosque frondoso es Fácil, una calle
                        concurrida es Exigente, y un desierto vacío puede ser Ardua o superior.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>While you remain still, add your Runemastery rating to the Resistance of others' attempts to
                        notice you. You can raise this by spending Victory Points, and spend more to keep the
                        camouflage while moving.</en>
                    <es>Mientras permaneces inmóvil, suma tu Maestría Rúnica a la Resistencia de los intentos ajenos de
                        percibirte. Puedes aumentarla gastando Puntos de Victoria, y gastar más para mantener el
                        camuflaje mientras te mueves.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>innocuous</id>
                <name>
                    <en>Innocuous</en>
                    <es>Inofensivo</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You make it hard for others to focus their attention on you; their minds slip away from you as if
                        repelled.</en>
                    <es>Haces que a los demás les cueste fijar su atención en ti; sus mentes resbalan lejos de ti como si
                        fueran repelidas.</es>
                </description>
                <occultismLevel>2</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>intuition</characteristic>
                <skills>
                    <skill>sneak</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Spirit Resistance.</en>
                    <es>La Resistencia de Espíritu del objetivo.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Raise by 1 the Resistance of any physical or influence attack the target makes against you; you
                        can increase this further by spending Victory Points.</en>
                    <es>Aumenta en 1 la Resistencia de cualquier ataque físico o de influencia que el objetivo realice
                        contra ti; puedes incrementarla gastando Puntos de Victoria.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>falseFace</id>
                <name>
                    <en>False Face</en>
                    <es>Rostro Falso</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You project a false image over yourself, deceiving the minds of onlookers and even perceptive
                        machines such as cameras.</en>
                    <es>Proyectas una imagen falsa sobre ti mismo, engañando a las mentes de quienes te observan e
                        incluso a máquinas perceptivas como las cámaras.</es>
                </description>
                <occultismLevel>3</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>presence</characteristic>
                <skills>
                    <skill>knavery</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Mind Resistance.</en>
                    <es>La Resistencia de Mente del objetivo.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>You appear and sound like someone you have personally seen or heard, or assume a guise you
                        invent. The disguise normally resists everything but occult detection, which you can hinder by
                        spending Victory Points.</en>
                    <es>Aparentas el aspecto y la voz de alguien a quien hayas visto u oído en persona, o adoptas una
                        apariencia que inventes. El disfraz resiste todo salvo la detección oculta, que puedes dificultar
                        gastando Puntos de Victoria.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>deadenSenses</id>
                <name>
                    <en>Deaden Senses</en>
                    <es>Embotar los Sentidos</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You dull one of a target's senses, impairing their sight, hearing, or touch.</en>
                    <es>Atenúas uno de los sentidos del objetivo, mermando su vista, su oído o su tacto.</es>
                </description>
                <occultismLevel>4</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>perception</characteristic>
                <skills>
                    <skill>focus</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Mind or Spirit Resistance, as the GM decides.</en>
                    <es>La Resistencia de Mente o Espíritu del objetivo, según decida el DJ.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>The chosen sense becomes impaired; by spending extra Victory Points you can worsen the effect
                        (for example, blinding or deafening the target).</en>
                    <es>El sentido elegido queda mermado; gastando Puntos de Victoria adicionales puedes agravar el
                        efecto (por ejemplo, cegar o ensordecer al objetivo).</es>
                </impact>
            </power>
        </powers>
    </path>
    <path>
        <id>knowingRune</id>
        <name>
            <en>Knowing</en>
            <es>Conocimiento</es>
        </name>
        <occultismType>runemastery</occultismType>
        <elementType>SPIRITUAL</elementType>
        <powers>
            <power>
                <id>parley</id>
                <name>
                    <en>Parley</en>
                    <es>Parlamento</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You can speak to and understand a person across any language barrier, as if you were a native
                        speaker of their tongue.</en>
                    <es>Puedes hablar con una persona y entenderla salvando cualquier barrera idiomática, como si fueras
                        hablante nativo de su lengua.</es>
                </description>
                <occultismLevel>1</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>wits</characteristic>
                <skills>
                    <skill>charm</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Easy for your own species, Hard for an alien.</en>
                    <es>Fácil para tu propia especie, Ardua para un alienígena.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>For the scene, you communicate with the target as a native speaker of their language.</en>
                    <es>Durante la escena, te comunicas con el objetivo como hablante nativo de su idioma.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>layBare</id>
                <name>
                    <en>Lay Bare</en>
                    <es>Desentrañar</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You examine a person or thing to diagnose its workings: what repairs it needs, what a text says,
                        what culture someone hails from.</en>
                    <es>Examinas a una persona o cosa para diagnosticar su funcionamiento: qué reparaciones necesita, qué
                        dice un texto, de qué cultura procede alguien.</es>
                </description>
                <occultismLevel>2</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>wits</characteristic>
                <skills>
                    <skill>academia</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Mind Resistance or tech level.</en>
                    <es>La Resistencia de Mente del objetivo o su nivel tecnológico.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>You correctly analyse the subject and learn a solution to the problem it poses; spending more
                        Victory Points reveals a more efficient answer.</en>
                    <es>Analizas correctamente al sujeto y conoces una solución al problema que plantea; gastar más Puntos
                        de Victoria revela una respuesta más eficaz.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>inkling</id>
                <name>
                    <en>Inkling</en>
                    <es>Atisbo</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You gain significant insight into a problem that is vexing you, the depth of the revelation scaling
                        with the effort you pour into it.</en>
                    <es>Obtienes una intuición notable sobre un problema que te inquieta, cuya profundidad aumenta con el
                        esfuerzo que inviertes en él.</es>
                </description>
                <occultismLevel>3</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>wits</characteristic>
                <skills>
                    <skill>focus</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Easy.</en>
                    <es>Fácil.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>You gain insight into your dilemma; spending more Victory Points yields ever clearer guidance on
                        its nature and resolution.</en>
                    <es>Comprendes mejor tu dilema; gastar más Puntos de Victoria aporta una orientación cada vez más
                        clara sobre su naturaleza y su solución.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>knowTheUnknown</id>
                <name>
                    <en>Know the Unknown</en>
                    <es>Conocer lo Desconocido</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You can detect deliberate dishonesty in a target and glean their unstated intentions or goals.</en>
                    <es>Puedes detectar la deshonestidad deliberada de un objetivo y vislumbrar sus intenciones o metas no
                        declaradas.</es>
                </description>
                <occultismLevel>4</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>intuition</characteristic>
                <skills>
                    <skill>charm</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Spirit Resistance.</en>
                    <es>La Resistencia de Espíritu del objetivo.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>For the rest of the scene you know when the target lies; spending more Victory Points lets you
                        catch half-truths and lies of omission, or probe written texts.</en>
                    <es>Durante el resto de la escena sabes cuándo miente el objetivo; gastar más Puntos de Victoria te
                        permite detectar verdades a medias y mentiras por omisión, o examinar textos escritos.</es>
                </impact>
            </power>
        </powers>
    </path>
    <path>
        <id>makingRune</id>
        <name>
            <en>Making</en>
            <es>Creación</es>
        </name>
        <occultismType>runemastery</occultismType>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <powers>
            <power>
                <id>enlarge</id>
                <name>
                    <en>Enlarge</en>
                    <es>Agrandar</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You increase the size and mass of your target, making it larger, fatter, taller, or heavier.</en>
                    <es>Aumentas el tamaño y la masa de tu objetivo, haciéndolo más grande, grueso, alto o pesado.</es>
                </description>
                <occultismLevel>1</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>will</characteristic>
                <skills>
                    <skill>focus</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Spirit Resistance if it is a living being, or a material's armor value.</en>
                    <es>La Resistencia de Espíritu del objetivo si es un ser vivo, o el valor de blindaje de un material.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Increase the target's height and weight by 20%, plus 20% more per 2 Victory Points; every 20%
                        raises its Size by 1, adding 1 to movement speed and Vitality per rank gained.</en>
                    <es>Aumenta la altura y el peso del objetivo en un 20%, más un 20% por cada 2 Puntos de Victoria; cada
                        20% sube su Tamaño en 1, añadiendo 1 a la velocidad de movimiento y a la Vitalidad por rango
                        ganado.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>conjure</id>
                <name>
                    <en>Conjure</en>
                    <es>Conjurar</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You create a small, simple thing out of nothing, or instill a compelling thought in someone's
                        mind.</en>
                    <es>Creas de la nada una cosa pequeña y simple, o infundes un pensamiento apremiante en la mente de
                        alguien.</es>
                </description>
                <occultismLevel>2</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>faith</characteristic>
                <skills>
                    <skill>impress</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard for something familiar, Tough for something only described to you, Severe for something you
                        invent; a mental command uses the target's Mind Resistance.</en>
                    <es>Ardua para algo familiar, Difícil para algo que solo te han descrito, Severa para algo que
                        inventas; una orden mental usa la Resistencia de Mente del objetivo.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>The conjured thing appears within range and is real while the casting lasts: a pebble, a
                        candle-sized flame, simple fungi, or a single-word mental command the target must obey.</en>
                    <es>La cosa conjurada aparece dentro del alcance y es real mientras dure la lectura: un guijarro, una
                        llama del tamaño de una vela, hongos simples o una orden mental de una palabra que el objetivo
                        debe obedecer.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>replenish</id>
                <name>
                    <en>Replenish</en>
                    <es>Reponer</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You replenish a renewable resource or function that has been lost.</en>
                    <es>Repones un recurso o función renovable que se ha perdido.</es>
                </description>
                <occultismLevel>3</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>faith</characteristic>
                <skills>
                    <skill>remedy</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard.</en>
                    <es>Ardua.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Restore a lost substance up to its normal maximum: 1 gallon of water, 1 fusion charge, or 1
                        Vitality, plus 1 more per 2 Victory Points. The replenished substance remains after the casting
                        ends.</en>
                    <es>Restaura una sustancia perdida hasta su máximo normal: 1 galón de agua, 1 carga de fusión o 1 de
                        Vitalidad, más 1 por cada 2 Puntos de Victoria. La sustancia repuesta permanece tras terminar la
                        lectura.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>majorConjuration</id>
                <name>
                    <en>Major Conjuration</en>
                    <es>Conjuración Mayor</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You create from nothing a large, simple thing, or instill a complex mental command.</en>
                    <es>Creas de la nada una cosa grande y simple, o infundes una orden mental compleja.</es>
                </description>
                <occultismLevel>4</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>will</characteristic>
                <skills>
                    <skill>impress</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard for something familiar, Tough for something only described to you, Severe for something you
                        invent; a mental command uses the target's Mind Resistance.</en>
                    <es>Ardua para algo familiar, Difícil para algo que solo te han descrito, Severa para algo que
                        inventas; una orden mental usa la Resistencia de Mente del objetivo.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>As Conjure, but larger: a bonfire, a boulder, a tree, or a full straightforward sentence as a
                        command. Creates a small item or a Size 2 living thing, doubled per 2 Victory Points.</en>
                    <es>Como Conjurar, pero mayor: una hoguera, una roca, un árbol o una frase completa y sencilla como
                        orden. Crea un objeto pequeño o un ser vivo de Tamaño 2, que se duplica por cada 2 Puntos de
                        Victoria.</es>
                </impact>
            </power>
        </powers>
    </path>
    <path>
        <id>revealingRune</id>
        <name>
            <en>Revealing</en>
            <es>Revelación</es>
        </name>
        <occultismType>runemastery</occultismType>
        <elementType>SPIRITUAL</elementType>
        <powers>
            <power>
                <id>sharpenSenses</id>
                <name>
                    <en>Sharpen Senses</en>
                    <es>Aguzar los Sentidos</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You sharpen one or more of your senses to uncanny efficiency.</en>
                    <es>Aguzas uno o más de tus sentidos hasta una eficacia sobrenatural.</es>
                </description>
                <occultismLevel>1</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>perception</characteristic>
                <skills>
                    <skill>focus</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard.</en>
                    <es>Ardua.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Functions like the Sixth Sense psychic power Shape Senses, granting heightened acuity to the
                        chosen sense or senses.</en>
                    <es>Funciona como el poder psíquico Moldear los Sentidos del Sexto Sentido, otorgando una agudeza
                        elevada al sentido o sentidos elegidos.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>myrkSense</id>
                <name>
                    <en>Myrk Sense</en>
                    <es>Sentido Myrk</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You see thoughts and emotions as visible displays of light and color.</en>
                    <es>Ves los pensamientos y las emociones como manifestaciones visibles de luz y color.</es>
                </description>
                <occultismLevel>2</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>perception</characteristic>
                <skills>
                    <skill>empathy</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Spirit Resistance.</en>
                    <es>La Resistencia de Espíritu del objetivo.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Functions like the Sixth Sense psychic power Subtle Sight, letting you read moods and surface
                        thoughts.</en>
                    <es>Funciona como el poder psíquico Vista Sutil del Sexto Sentido, permitiéndote leer estados de
                        ánimo y pensamientos superficiales.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>superSense</id>
                <name>
                    <en>Super Sense</en>
                    <es>Supersentido</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You alter a sensory organ to achieve perception normally reserved for technology.</en>
                    <es>Alteras un órgano sensorial para lograr una percepción normalmente reservada a la tecnología.</es>
                </description>
                <occultismLevel>3</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>wits</characteristic>
                <skills>
                    <skill>observe</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Demanding.</en>
                    <es>Exigente.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Use a Form rune to develop a new sense: IR vision (Fire), telescopic vision (Air), sonar hearing
                        (Earth), or UV vision (Ether).</en>
                    <es>Usa una runa de Forma para desarrollar un nuevo sentido: visión infrarroja (Fuego), visión
                        telescópica (Aire), oído sónar (Tierra) o visión ultravioleta (Éter).</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>inSight</id>
                <name>
                    <en>In-Sight</en>
                    <es>Visión Interior</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You see through barriers as if they were transparent.</en>
                    <es>Ves a través de las barreras como si fueran transparentes.</es>
                </description>
                <occultismLevel>4</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>intuition</characteristic>
                <skills>
                    <skill>focus</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Equal to the barrier's Resistance value.</en>
                    <es>Igual al valor de Resistencia de la barrera.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>See through solid objects up to 1 metre thick - walls, closed boxes, even a body's organs;
                        +1 metre per 2 Victory Points.</en>
                    <es>Ves a través de objetos sólidos de hasta 1 metro de grosor: muros, cajas cerradas, incluso los
                        órganos de un cuerpo; +1 metro por cada 2 Puntos de Victoria.</es>
                </impact>
            </power>
        </powers>
    </path>
    <path>
        <id>shapingRune</id>
        <name>
            <en>Shaping</en>
            <es>Modelado</es>
        </name>
        <occultismType>runemastery</occultismType>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <powers>
            <power>
                <id>reshape</id>
                <name>
                    <en>Reshape</en>
                    <es>Remodelar</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You mold basic shapes, such as bending a knife.</en>
                    <es>Moldeas formas básicas, como doblar un cuchillo.</es>
                </description>
                <occultismLevel>1</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>wits</characteristic>
                <skills>
                    <skill>techRedemption</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Object: Size x2; living creature: Size or Spirit Resistance, whichever is higher.</en>
                    <es>Objeto: Tamaño x2; criatura viva: Tamaño o Resistencia de Espíritu, lo que sea mayor.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Reshape the item in a single, direct way: bend a stick, blunt a blade, or warp a single cog so a
                        machine malfunctions.</en>
                    <es>Remodelas el objeto de una forma única y directa: doblar un palo, embotar una hoja o torcer un
                        engranaje para que una máquina falle.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>carve</id>
                <name>
                    <en>Carve</en>
                    <es>Tallar</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You carve an existing thing or being into a specific but simple shape.</en>
                    <es>Tallas una cosa o ser existente para darle una forma concreta pero simple.</es>
                </description>
                <occultismLevel>2</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>wits</characteristic>
                <skills>
                    <skill>techRedemption</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Object: Size x2; living creature: Size or Spirit Resistance, whichever is higher.</en>
                    <es>Objeto: Tamaño x2; criatura viva: Tamaño o Resistencia de Espíritu, lo que sea mayor.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Make a useful item or simple tool from existing material - a sword from raw metal, or a hand
                        turned into a knife.</en>
                    <es>Fabricas un objeto útil o herramienta simple a partir de material existente: una espada de metal
                        en bruto, o una mano convertida en cuchillo.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>craftwork</id>
                <name>
                    <en>Craftwork</en>
                    <es>Artesanía</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You carve complex shapes from existing things or beings.</en>
                    <es>Tallas formas complejas a partir de cosas o seres existentes.</es>
                </description>
                <occultismLevel>3</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>wits</characteristic>
                <skills>
                    <skill>techRedemption</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Object: Size x2; living creature: Size or Spirit Resistance, whichever is higher.</en>
                    <es>Objeto: Tamaño x2; criatura viva: Tamaño o Resistencia de Espíritu, lo que sea mayor.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Alter intricate detail: change facial features, forge a seal, or give a dog opposable thumbs;
                        spend 2 Victory Points to make the alteration look natural.</en>
                    <es>Alteras detalles intrincados: cambiar rasgos faciales, falsificar un sello o dar a un perro
                        pulgares oponibles; gasta 2 Puntos de Victoria para que la alteración parezca natural.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>construct</id>
                <name>
                    <en>Construct</en>
                    <es>Construir</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You carve complex shapes with moving parts from existing material.</en>
                    <es>Tallas formas complejas con partes móviles a partir de material existente.</es>
                </description>
                <occultismLevel>4</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>wits</characteristic>
                <skills>
                    <skill>techRedemption</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Object: Size x2; living creature: Size or Spirit Resistance, whichever is higher.</en>
                    <es>Objeto: Tamaño x2; criatura viva: Tamaño o Resistencia de Espíritu, lo que sea mayor.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Build a working device from raw stuff - a clock from a brooch or a wagon from timber. It is
                        fragile and stops working if damaged; +1 Resistance per Victory Point (non-living only).</en>
                    <es>Construyes un artefacto funcional a partir de material en bruto: un reloj de un broche o un carro
                        de unos maderos. Es frágil y deja de funcionar si sufre daño; +1 Resistencia por Punto de
                        Victoria (solo objetos no vivos).</es>
                </impact>
            </power>
        </powers>
    </path>
    <path>
        <id>shieldingRune</id>
        <name>
            <en>Shielding</en>
            <es>Protección</es>
        </name>
        <occultismType>runemastery</occultismType>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <powers>
            <power>
                <id>toughen</id>
                <name>
                    <en>Toughen</en>
                    <es>Endurecer</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You increase your own or another creature's Endurance, or an object's Vitality.</en>
                    <es>Aumentas tu Aguante o el de otra criatura, o la Vitalidad de un objeto.</es>
                </description>
                <occultismLevel>1</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>will</characteristic>
                <skills>
                    <skill>focus</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard.</en>
                    <es>Ardua.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Add 2 ranks of Endurance, which also raises Vitality, or give an item +2 Vitality; +1 Endurance
                        per 2 Victory Points.</en>
                    <es>Añade 2 rangos de Aguante, lo que también sube la Vitalidad, o da a un objeto +2 de Vitalidad; +1
                        de Aguante por cada 2 Puntos de Victoria.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>armorRune</id>
                <name>
                    <en>Armor</en>
                    <es>Blindaje</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You increase your own or another thing or being's Resistance.</en>
                    <es>Aumentas tu Resistencia o la de otra cosa o ser.</es>
                </description>
                <occultismLevel>2</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>will</characteristic>
                <skills>
                    <skill>focus</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard.</en>
                    <es>Ardua.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Raise Resistance using the matching Form rune - Earth for Body, Emotion or Intellect for Mind,
                        Wyrd for Spirit; +1 Resistance per 2 Victory Points.</en>
                    <es>Aumenta la Resistencia usando la runa de Forma adecuada: Tierra para el Cuerpo, Emoción o
                        Intelecto para la Mente, Wyrd para el Espíritu; +1 de Resistencia por cada 2 Puntos de
                        Victoria.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>deadlyDefense</id>
                <name>
                    <en>Deadly Defense</en>
                    <es>Defensa Mortal</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You grow spikes, thorns, or darts that harm an attacker.</en>
                    <es>Haces brotar púas, espinas o dardos que dañan al atacante.</es>
                </description>
                <occultismLevel>3</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>faith</characteristic>
                <skills>
                    <skill>focus</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard.</en>
                    <es>Ardua.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Anyone attacking the target from within 10 metres suffers an explosive-like hit with damage and
                        blastforce equal to your Runemastery +1 per 2 Victory Points, affecting only the attacker.</en>
                    <es>Quien ataque al objetivo desde menos de 10 metros sufre un impacto similar a un explosivo con daño
                        y fuerza de explosión igual a tu Maestría Rúnica +1 por cada 2 Puntos de Victoria, afectando solo
                        al atacante.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>repulse</id>
                <name>
                    <en>Repulse</en>
                    <es>Repeler</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You create a field of energy to protect the target of your casting.</en>
                    <es>Creas un campo de energía para proteger al objetivo de tu lectura.</es>
                </description>
                <occultismLevel>4</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>faith</characteristic>
                <skills>
                    <skill>focus</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard.</en>
                    <es>Ardua.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>The target gains a personal force field like a standard energy shield (threshold 5, upper limit
                        10 + Runemastery) that takes 10 hits, +5 per 2 Victory Points, without burnout or armor
                        restrictions.</en>
                    <es>El objetivo obtiene un campo de fuerza personal como un escudo de energía estándar (umbral 5,
                        límite superior 10 + Maestría Rúnica) que aguanta 10 impactos, +5 por cada 2 Puntos de Victoria,
                        sin sobrecarga ni restricciones de armadura.</es>
                </impact>
            </power>
        </powers>
    </path>
    <path>
        <id>travelingRune</id>
        <name>
            <en>Traveling</en>
            <es>Viaje</es>
        </name>
        <occultismType>runemastery</occultismType>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <powers>
            <power>
                <id>axis</id>
                <name>
                    <en>Axis</en>
                    <es>Eje</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You attain a perfect sense of direction, not only in space but within the threads of fate.</en>
                    <es>Logras un sentido perfecto de la orientación, no solo en el espacio sino entre los hilos del
                        destino.</es>
                </description>
                <occultismLevel>1</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>intuition</characteristic>
                <skills>
                    <skill>observe</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Easy.</en>
                    <es>Fácil.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Functions like the Eskatonic Order theurgic rite Celestial Alignment, although you do not gain
                        that rite's charism powers.</en>
                    <es>Funciona como el rito teúrgico Alineación Celestial de la Orden Eskatónica, aunque no obtienes los
                        poderes de carisma de ese rito.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>swiftness</id>
                <name>
                    <en>Swiftness</en>
                    <es>Celeridad</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You increase a being's speed or grant motion to inanimate objects.</en>
                    <es>Aumentas la velocidad de un ser o concedes movimiento a objetos inanimados.</es>
                </description>
                <occultismLevel>2</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>presence</characteristic>
                <skills>
                    <skill>vigor</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard, or the living target's Spirit Resistance, whichever is higher.</en>
                    <es>Ardua, o la Resistencia de Espíritu del objetivo vivo, lo que sea mayor.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Raise a creature's movement by 1 metre per turn per Runemastery rank, +1 per 2 Victory Points; or
                        send an object moving 1 metre per turn per rank in a straight line until something stops it.</en>
                    <es>Aumenta el movimiento de una criatura en 1 metro por turno por rango de Maestría Rúnica, +1 por
                        cada 2 Puntos de Victoria; o lanza un objeto a 1 metro por turno por rango en línea recta hasta
                        que algo lo detenga.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>slowness</id>
                <name>
                    <en>Slowness</en>
                    <es>Lentitud</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You impede a thing or being's movement.</en>
                    <es>Entorpeces el movimiento de una cosa o ser.</es>
                </description>
                <occultismLevel>3</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>will</characteristic>
                <skills>
                    <skill>observe</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard, or the living target's Spirit Resistance, whichever is higher.</en>
                    <es>Ardua, o la Resistencia de Espíritu del objetivo vivo, lo que sea mayor.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Halve the target's movement (again per 2 Victory Points), or lower its rate by 1 metre per turn
                        per Runemastery rank, -1 per 2 Victory Points, to a minimum of 1.</en>
                    <es>Reduce a la mitad el movimiento del objetivo (de nuevo por cada 2 Puntos de Victoria), o baja su
                        ritmo en 1 metro por turno por rango de Maestría Rúnica, -1 por cada 2 Puntos de Victoria, hasta
                        un mínimo de 1.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>accelerate</id>
                <name>
                    <en>Accelerate</en>
                    <es>Acelerar</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You impart extra kinetic energy to a swiftly moving object, such as a bullet, an arrow, or a
                        fist.</en>
                    <es>Impartes energía cinética adicional a un objeto en rápido movimiento, como una bala, una flecha o
                        un puño.</es>
                </description>
                <occultismLevel>4</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>will</characteristic>
                <skills>
                    <skill>observe</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard, or the living target's Spirit Resistance, whichever is higher.</en>
                    <es>Ardua, o la Resistencia de Espíritu del objetivo vivo, lo que sea mayor.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Cast reflexively on something already in motion; it becomes harder to dodge and ignores
                        Resistance up to your Runemastery ranks.</en>
                    <es>Se lanza de forma refleja sobre algo ya en movimiento; se vuelve más difícil de esquivar e ignora
                        Resistencia hasta tus rangos de Maestría Rúnica.</es>
                </impact>
            </power>
        </powers>
    </path>
    <path>
        <id>unmakingRune</id>
        <name>
            <en>Unmaking</en>
            <es>Destrucción</es>
        </name>
        <occultismType>runemastery</occultismType>
        <elementType>COMBAT</elementType>
        <powers>
            <power>
                <id>shrink</id>
                <name>
                    <en>Shrink</en>
                    <es>Encoger</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You decrease the size and mass of your target, making it smaller, thinner, or lighter.</en>
                    <es>Reduces el tamaño y la masa de tu objetivo, haciéndolo más pequeño, delgado o ligero.</es>
                </description>
                <occultismLevel>1</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>will</characteristic>
                <skills>
                    <skill>focus</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Spirit Resistance if it is a living being, or a material's armor value.</en>
                    <es>La Resistencia de Espíritu del objetivo si es un ser vivo, o el valor de blindaje de un material.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Lower height and weight by 20%, plus 20% more per 2 Victory Points; each 20% lowers Size by 1,
                        subtracting 1 from movement speed and Vitality per rank lost.</en>
                    <es>Baja la altura y el peso un 20%, más un 20% por cada 2 Puntos de Victoria; cada 20% reduce el
                        Tamaño en 1, restando 1 a la velocidad de movimiento y a la Vitalidad por rango perdido.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>wound</id>
                <name>
                    <en>Wound</en>
                    <es>Herir</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You inflict damage on a target.</en>
                    <es>Infliges daño a un objetivo.</es>
                </description>
                <occultismLevel>2</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>will</characteristic>
                <skills>
                    <skill>impress</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Spirit Resistance.</en>
                    <es>La Resistencia de Espíritu del objetivo.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Deal damage equal to your Runemastery rating, +1 per 2 Victory Points; with the Fire and Ether
                        runes the attack bypasses energy shields.</en>
                    <es>Inflige daño igual a tu Maestría Rúnica, +1 por cada 2 Puntos de Victoria; con las runas de Fuego
                        y Éter el ataque atraviesa los escudos de energía.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>weaken</id>
                <name>
                    <en>Weaken</en>
                    <es>Debilitar</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You weaken your target: fire burns dimly, rock or metal becomes fragile, armor erodes.</en>
                    <es>Debilitas tu objetivo: el fuego arde débilmente, la roca o el metal se vuelven frágiles, la
                        armadura se erosiona.</es>
                </description>
                <occultismLevel>3</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>will</characteristic>
                <skills>
                    <skill>impress</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Spirit Resistance.</en>
                    <es>La Resistencia de Espíritu del objetivo.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Reduce a relevant rating, or lower one of a living target's characteristics by 1 rank, -1 per 2
                        Victory Points, to a minimum of 1.</en>
                    <es>Reduce una puntuación relevante, o baja en 1 rango una de las características de un objetivo vivo,
                        -1 por cada 2 Puntos de Victoria, hasta un mínimo de 1.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>unravel</id>
                <name>
                    <en>Unravel</en>
                    <es>Deshacer</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You cause a thing to fall apart or a person to sicken with aches and pains.</en>
                    <es>Haces que una cosa se desmorone o que una persona enferme con achaques y dolores.</es>
                </description>
                <occultismLevel>4</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>will</characteristic>
                <skills>
                    <skill>knavery</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Spirit Resistance.</en>
                    <es>La Resistencia de Espíritu del objetivo.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>An object's parts come apart undamaged with little evidence; a person suffers a state of your
                        choice: Dazed, Fatigued, Hearing Impaired, Hindered, or Seeing Impaired.</en>
                    <es>Las piezas de un objeto se separan sin dañarse y con poca evidencia; una persona sufre un estado a
                        tu elección: Aturdido, Fatigado, Oído Mermado, Entorpecido o Vista Mermada.</es>
                </impact>
            </power>
        </powers>
    </path>
    <path>
        <id>beastBond</id>
        <name>
            <en>Beast Bond</en>
            <es>Vínculo Bestial</es>
        </name>
        <occultismType>sympathy</occultismType>
        <elementType>SPIRITUAL</elementType>
        <powers>
            <power>
                <id>lifeSense</id>
                <name>
                    <en>Life Sense</en>
                    <es>Sentido de la Vida</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You can detect the presence of animal life, including people, within a radius that grows with your
                        Sympathy.</en>
                    <es>Puedes detectar la presencia de vida animal, incluidas las personas, dentro de un radio que crece
                        con tu Simpatía.</es>
                </description>
                <occultismLevel>1</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>intuition</characteristic>
                <skills>
                    <skill>observe</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Hard for most animals; Demanding for weakened, wounded, hibernating, or dying beings.</en>
                    <es>Ardua para la mayoría de los animales; Exigente para seres debilitados, heridos, en hibernación o
                        moribundos.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>You sense animal life within 5 metres, plus 1 metre per Sympathy rank above 1; spending 2 Victory
                        Points pinpoints its exact location.</en>
                    <es>Percibes vida animal en 5 metros, más 1 metro por cada punto de Simpatía por encima de 1; gastar 2
                        Puntos de Victoria localiza su posición exacta.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>animalCohort</id>
                <name>
                    <en>Animal Cohort</en>
                    <es>Cohorte Animal</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You gain an empathically bonded animal cohort, a loyal boon companion with whom you can
                        communicate. Once gained, this power is permanent and requires no roll.</en>
                    <es>Obtienes una cohorte animal vinculada por empatía, un compañero leal con el que puedes
                        comunicarte. Una vez obtenido, este poder es permanente y no requiere tirada.</es>
                </description>
                <occultismLevel>2</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>None</en>
                    <es>Ninguno</es>
                </cost>
                <characteristic>intuition</characteristic>
                <skills>
                    <skill>animalia</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>None; the bond forms automatically.</en>
                    <es>Ninguna; el vínculo se forma automáticamente.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Your cohort is loyal, will never willingly attack you, and offers companionship and aid. It is a
                        single 3rd-level creature, or a mix of lower-level creatures of equivalent worth.</en>
                    <es>Tu cohorte es leal, nunca te atacará por voluntad propia y te brinda compañía y ayuda. Es una
                        criatura de nivel 3, o una mezcla de criaturas de menor nivel de valor equivalente.</es>
                </impact>
            </power>
        </powers>
    </path>
</occultism>

