<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>
<occultism>
    <path>
        <id>concealingRune</id>
        <name>
            <en>Concealing</en>
            <es>Ocultación</es>
        </name>
        <occultismType>runemastery</occultismType>
        <powers>
            <power>
                <id>camouflage</id>
                <name>
                    <en>Camouflage</en>
                    <es>Camuflaje</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You draw on a sympathy with your surroundings to blend into them, making yourself harder to pick
                        out while you stay still.</en>
                    <es>Recurres a una afinidad con tu entorno para fundirte en él, lo que hace más difícil distinguirte
                        mientras permaneces inmóvil.</es>
                </description>
                <occultismLevel>1</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>perception</characteristic>
                <skills>
                    <skill>knavery</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>Depends on how visually complex the environment is: a wooded forest is Easy, a crowded street is
                        Demanding, and an empty desert can be Tough or higher.</en>
                    <es>Depende de lo visualmente complejo que sea el entorno: un bosque frondoso es Fácil, una calle
                        concurrida es Exigente, y un desierto vacío puede ser Ardua o superior.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>While you remain still, add your Runemastery rating to the Resistance of others' attempts to
                        notice you. You can raise this by spending Victory Points, and spend more to keep the
                        camouflage while moving.</en>
                    <es>Mientras permaneces inmóvil, suma tu Maestría Rúnica a la Resistencia de los intentos ajenos de
                        percibirte. Puedes aumentarla gastando Puntos de Victoria, y gastar más para mantener el
                        camuflaje mientras te mueves.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>innocuous</id>
                <name>
                    <en>Innocuous</en>
                    <es>Inofensivo</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You make it hard for others to focus their attention on you; their minds slip away from you as if
                        repelled.</en>
                    <es>Haces que a los demás les cueste fijar su atención en ti; sus mentes resbalan lejos de ti como si
                        fueran repelidas.</es>
                </description>
                <occultismLevel>2</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>intuition</characteristic>
                <skills>
                    <skill>sneak</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Spirit Resistance.</en>
                    <es>La Resistencia de Espíritu del objetivo.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>Raise by 1 the Resistance of any physical or influence attack the target makes against you; you
                        can increase this further by spending Victory Points.</en>
                    <es>Aumenta en 1 la Resistencia de cualquier ataque físico o de influencia que el objetivo realice
                        contra ti; puedes incrementarla gastando Puntos de Victoria.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>falseFace</id>
                <name>
                    <en>False Face</en>
                    <es>Rostro Falso</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You project a false image over yourself, deceiving the minds of onlookers and even perceptive
                        machines such as cameras.</en>
                    <es>Proyectas una imagen falsa sobre ti mismo, engañando a las mentes de quienes te observan e
                        incluso a máquinas perceptivas como las cámaras.</es>
                </description>
                <occultismLevel>3</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>presence</characteristic>
                <skills>
                    <skill>knavery</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Mind Resistance.</en>
                    <es>La Resistencia de Mente del objetivo.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>You appear and sound like someone you have personally seen or heard, or assume a guise you
                        invent. The disguise normally resists everything but occult detection, which you can hinder by
                        spending Victory Points.</en>
                    <es>Aparentas el aspecto y la voz de alguien a quien hayas visto u oído en persona, o adoptas una
                        apariencia que inventes. El disfraz resiste todo salvo la detección oculta, que puedes dificultar
                        gastando Puntos de Victoria.</es>
                </impact>
            </power>
            <power>
                <id>deadenSenses</id>
                <name>
                    <en>Deaden Senses</en>
                    <es>Embotar los Sentidos</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You dull one of a target's senses, impairing their sight, hearing, or touch.</en>
                    <es>Atenúas uno de los sentidos del objetivo, mermando su vista, su oído o su tacto.</es>
                </description>
                <occultismLevel>4</occultismLevel>
                <time>instantaneous</time>
                <cost>
                    <en>1 VP</en>
                    <es>1 PV</es>
                </cost>
                <characteristic>perception</characteristic>
                <skills>
                    <skill>focus</skill>
                </skills>
                <resistance>
                    <en>The target's Mind or Spirit Resistance, as the GM decides.</en>
                    <es>La Resistencia de Mente o Espíritu del objetivo, según decida el DJ.</es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>The chosen sense becomes impaired; by spending extra Victory Points you can worsen the effect
                        (for example, blinding or deafening the target).</en>
                    <es>El sentido elegido queda mermado; gastando Puntos de Victoria adicionales puedes agravar el
                        efecto (por ejemplo, cegar o ensordecer al objetivo).</es>
                </impact>
            </power>
        </powers>
    </path>
</occultism>

