<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>
<perks>
    <perk>
        <id>craftTulac</id>
        <name>
            <en>Craft Tulac</en>
            <es>Elaborar Tulac</es>
        </name>
        <description>
            <en>You know how to brew Tulac, the herbal drink that fuels a berserker's battle fury. With the right
                ingredients you can cultivate and prepare a limited number of doses each month.</en>
            <es>Sabes preparar el Tulac, la infusión de hierbas que alimenta la furia de combate de un berserker. Con
                los ingredientes adecuados puedes cultivar y elaborar un número limitado de dosis al mes.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>ability</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>berserker</calling>
                <calling>skald</calling>
                <calling>shaman</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>battleFury</id>
        <name>
            <en>Battle Fury</en>
            <es>Furia de Combate</es>
        </name>
        <description>
            <en>You can rouse yourself into the berserker's rage, trading defensive caution for raw offensive power in
                close combat.</en>
            <es>Puedes desatar la furia del berserker, cambiando la prudencia defensiva por una pura potencia ofensiva
                en el combate cuerpo a cuerpo.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>ability</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>berserker</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>sagaSinger</id>
        <name>
            <en>Saga Singer</en>
            <es>Cantor de Sagas</es>
        </name>
        <description>
            <en>Your performances can shape an audience's view of a person or deed, bolstering or tarnishing reputations
                through compelling sagas.</en>
            <es>Tus actuaciones pueden moldear la opinión del público sobre una persona o una hazaña, ensalzando o
                empañando reputaciones mediante sagas cautivadoras.</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>ability</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>skald</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>lodgeMember</id>
        <name>
            <en>Lodge Member</en>
            <es>Miembro de Logia</es>
        </name>
        <description>
            <en>You are a member in good standing of a Vuldrok lodge. You gain
                bonus capabilities from your lodge's list as you advance in level, a goal bonus on influence rolls with
                fellow members, and you can call on the lodge for aid, while being expected to help them in turn. You
                can belong to only one lodge.</en>
            <es>Eres miembro de pleno derecho de una logia vuldrok. Obtienes
                capacidades adicionales de la lista de tu logia conforme subes de nivel, un bonificador a las tiradas
                de influencia con otros miembros y puedes recurrir a la logia en busca de ayuda, esperándose que tú
                también les ayudes. Solo puedes pertenecer a una logia.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>privilege</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>berserker</calling>
                <calling>fheykrig</calling>
                <calling>skald</calling>
                <calling>warrior</calling>
                <calling>beastfriend</calling>
                <calling>shaman</calling>
                <calling>runecaster</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>spiritsign</id>
        <name>
            <en>Spirit Sign</en>
            <es>Signo del Espíritu</es>
        </name>
        <description>
            <en>Class • Privilege • Precondition: Vuldrok. You are believed to have been born under a lucky sign, or
                others know you have experienced an omen marking you as chosen by a particular god or spirit. You gain
                +2 Spirit Resistance, and whenever you spend a wyrd point to make a roll favorable, you do not suffer a
                critical miss even if both dice roll a 20.</en>
            <es>Clase • Privilegio • Requisito: Vuldrok. Se cree que naciste bajo un signo afortunado, o se sabe que
                tuviste un presagio que te señala como elegido de un dios o espíritu concreto. Obtienes +2 de
                Resistencia de Espíritu y, cuando gastas un punto de wyrd para hacer favorable una tirada, no sufres una
                pifia aunque ambos dados saquen 20.</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <resistances>
            <resistance>
                <type>spirit</type>
                <category>privilege</category>
                <bonus>2</bonus>
            </resistance>
        </resistances>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>berserker</calling>
                <calling>fheykrig</calling>
                <calling>skald</calling>
                <calling>warrior</calling>
                <calling>beastfriend</calling>
                <calling>shaman</calling>
                <calling>runecaster</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>regardShieldman</id>
        <name>
            <en>Regard (Shieldman)</en>
            <es>Estima (Hombre Escudo)</es>
        </name>
        <description>
            <en>Class • Privilege • Precondition: Vuldrok. Instead of the Professional Reputation perk, Vuldrok gain
                Regard, the measure of their renown among the Vuldrok nations. Its title depends on how many levels of
                this hierarchical perk you possess; each successive level raises you in rank one title (Shieldman,
                Armsman, Jarl, Thane, Great Thane, Warlord) and grants +2 Mind Resistance. A shaman uses the titles
                Wayman, Apprentice, Wyrdworker, Seer, Godhi; skilled professionals use Noteworthy, Journeyman, Gifted,
                Cunning, Adept, Master. (For women: Shieldwoman, Waywoman, Journeywoman.) Regard is awarded by consensus
                at a person's local Althing.</en>
            <es>Clase • Privilegio • Requisito: Vuldrok. En lugar del beneficio Reputación Profesional, los vuldrok
                obtienen Estima, la medida de su renombre entre las naciones vuldrok. El título depende de cuántos
                niveles de este beneficio jerárquico poseas; cada nivel sucesivo te sube un título (Hombre Escudo,
                Hombre de Armas, Jarl, Thane, Gran Thane, Señor de la Guerra) y otorga +2 de Resistencia de Mente. Un
                chamán usa los títulos Wayman, Aprendiz, Wyrdworker, Vidente, Godhi; los profesionales cualificados usan
                Notable, Oficial, Dotado, Astuto, Adepto, Maestro. (Para mujeres: Mujer Escudo, Waywoman, Oficiala.) La
                Estima se concede por consenso en el Althing local.</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>regard</group>
        <resistances>
            <resistance>
                <type>mind</type>
                <category>privilege</category>
                <bonus>2</bonus>
            </resistance>
        </resistances>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>berserker</calling>
                <calling>fheykrig</calling>
                <calling>skald</calling>
                <calling>warrior</calling>
                <calling>beastfriend</calling>
                <calling>shaman</calling>
                <calling>runecaster</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>regardArmsman</id>
        <name>
            <en>Regard (Armsman)</en>
            <es>Estima (Hombre de Armas)</es>
        </name>
        <description>
            <en>The second rank of Vuldrok Regard. See Regard (Shieldman).</en>
            <es>El segundo rango de la Estima vuldrok. Véase Estima (Hombre Escudo).</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>regard</group>
        <resistances>
            <resistance>
                <type>mind</type>
                <category>privilege</category>
                <bonus>2</bonus>
            </resistance>
        </resistances>
        <restrictions>
            <perks>
                <perk>regardShieldman</perk>
            </perks>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>regardJarl</id>
        <name>
            <en>Regard (Jarl)</en>
            <es>Estima (Jarl)</es>
        </name>
        <description>
            <en>The third rank of Vuldrok Regard. See Regard (Shieldman).</en>
            <es>El tercer rango de la Estima vuldrok. Véase Estima (Hombre Escudo).</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>regard</group>
        <resistances>
            <resistance>
                <type>mind</type>
                <category>privilege</category>
                <bonus>2</bonus>
            </resistance>
        </resistances>
        <restrictions>
            <perks>
                <perk>regardArmsman</perk>
            </perks>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>regardThane</id>
        <name>
            <en>Regard (Thane)</en>
            <es>Estima (Thane)</es>
        </name>
        <description>
            <en>The fourth rank of Vuldrok Regard, called captain by the Zetol or itankan by the Lakol. See Regard
                (Shieldman).</en>
            <es>El cuarto rango de la Estima vuldrok, llamado capitán por los Zetol o itankan por los Lakol. Véase Estima
                (Hombre Escudo).</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>regard</group>
        <resistances>
            <resistance>
                <type>mind</type>
                <category>privilege</category>
                <bonus>2</bonus>
            </resistance>
        </resistances>
        <restrictions>
            <perks>
                <perk>regardJarl</perk>
            </perks>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>regardGreatThane</id>
        <name>
            <en>Regard (Great Thane)</en>
            <es>Estima (Gran Thane)</es>
        </name>
        <description>
            <en>The fifth rank of Vuldrok Regard, called prince by the Rekgold, veiviser by the Maghtaw, or eslekan or
                tatek among the Skey. See Regard (Shieldman).</en>
            <es>El quinto rango de la Estima vuldrok, llamado príncipe por los Rekgold, veiviser por los Maghtaw, o
                eslekan o tatek entre los Skey. Véase Estima (Hombre Escudo).</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>regard</group>
        <resistances>
            <resistance>
                <type>mind</type>
                <category>privilege</category>
                <bonus>2</bonus>
            </resistance>
        </resistances>
        <restrictions>
            <perks>
                <perk>regardThane</perk>
            </perks>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>regardWarlord</id>
        <name>
            <en>Regard (Warlord)</en>
            <es>Estima (Señor de la Guerra)</es>
        </name>
        <description>
            <en>The sixth rank of Vuldrok Regard. A rare seventh rank, King, the singular ruler of all the Star Nations,
                has not been held in centuries. See Regard (Shieldman).</en>
            <es>El sexto rango de la Estima vuldrok. Un raro séptimo rango, Rey, el gobernante único de todas las
                Naciones Estelares, no se ostenta desde hace siglos. Véase Estima (Hombre Escudo).</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>regard</group>
        <resistances>
            <resistance>
                <type>mind</type>
                <category>privilege</category>
                <bonus>2</bonus>
            </resistance>
        </resistances>
        <restrictions>
            <perks>
                <perk>regardGreatThane</perk>
            </perks>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>runelearnerRankAthling</id>
        <name>
            <en>Runelearner Rank (Athling)</en>
            <es>Rango de Aprendiz de Runas (Athling)</es>
        </name>
        <description>
            <en>You are a member of the Urdur order, also known as the Well
                of Wyrd or the Runelearners. Its title depends on how many levels of this hierarchical perk you possess;
                each successive level raises you in rank one title (Athling, Ondling, Erulian, Runeskald, Erilaz, Theal)
                and grants a goal bonus to influence attempts against those with any standing in society, plus access to
                the order's network of runecasters and their lore, in exchange for an oath of loyalty and obedience to
                the order's hierarchy.</en>
            <es>Eres miembro de la orden Urdur, también conocida como el
                Pozo del Wyrd o los Aprendices de Runas. El título depende de cuántos niveles de este beneficio
                jerárquico poseas; cada nivel sucesivo te sube un título (Athling, Ondling, Erulian, Runeskald, Erilaz,
                Theal) y otorga un bonificador a los intentos de influencia contra quienes tienen algún estatus social,
                además de acceso a la red de lectores de runas de la orden y a su saber, a cambio de un voto de lealtad
                y de obediencia a la jerarquía de la orden.</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>runelearnerRank</group>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>runecaster</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>runelearnerRankOndling</id>
        <name>
            <en>Runelearner Rank (Ondling)</en>
            <es>Rango de Aprendiz de Runas (Ondling)</es>
        </name>
        <description>
            <en>The second rank of the Runelearners. See Runelearner Rank (Athling).</en>
            <es>El segundo rango de los Aprendices de Runas. Véase Rango de Aprendiz de Runas (Athling).</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>runelearnerRank</group>
        <restrictions>
            <perks>
                <perk>runelearnerRankAthling</perk>
            </perks>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>runelearnerRankErulian</id>
        <name>
            <en>Runelearner Rank (Erulian)</en>
            <es>Rango de Aprendiz de Runas (Erulian)</es>
        </name>
        <description>
            <en>The third rank of the Runelearners. See Runelearner Rank (Athling).</en>
            <es>El tercer rango de los Aprendices de Runas. Véase Rango de Aprendiz de Runas (Athling).</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>runelearnerRank</group>
        <restrictions>
            <perks>
                <perk>runelearnerRankOndling</perk>
            </perks>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>runelearnerRankRuneskald</id>
        <name>
            <en>Runelearner Rank (Runeskald)</en>
            <es>Rango de Aprendiz de Runas (Runeskald)</es>
        </name>
        <description>
            <en>The fourth rank of the Runelearners. See Runelearner Rank (Athling).</en>
            <es>El cuarto rango de los Aprendices de Runas. Véase Rango de Aprendiz de Runas (Athling).</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>runelearnerRank</group>
        <restrictions>
            <perks>
                <perk>runelearnerRankErulian</perk>
            </perks>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>runelearnerRankErilaz</id>
        <name>
            <en>Runelearner Rank (Erilaz)</en>
            <es>Rango de Aprendiz de Runas (Erilaz)</es>
        </name>
        <description>
            <en>The fifth rank of the Runelearners. See Runelearner Rank (Athling).</en>
            <es>El quinto rango de los Aprendices de Runas. Véase Rango de Aprendiz de Runas (Athling).</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>runelearnerRank</group>
        <restrictions>
            <perks>
                <perk>runelearnerRankRuneskald</perk>
            </perks>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>runelearnerRankTheal</id>
        <name>
            <en>Runelearner Rank (Theal)</en>
            <es>Rango de Aprendiz de Runas (Theal)</es>
        </name>
        <description>
            <en>The sixth rank of the Runelearners. See Runelearner Rank (Athling).</en>
            <es>El sexto rango de los Aprendices de Runas. Véase Rango de Aprendiz de Runas (Athling).</es>
        </description>
        <source>class</source>
        <type>privilege</type>
        <group>runelearnerRank</group>
        <restrictions>
            <perks>
                <perk>runelearnerRankErilaz</perk>
            </perks>
        </restrictions>
    </perk>
</perks>

