<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>
<perks>
    <perk>
        <id>boardingAction</id>
        <name>
            <en>Boarding Action</en>
            <es>Acción de Abordaje</es>
        </name>
        <description>
            <en>You have tactical training for breaching new zones of fire. Whenever you breach a protected área, either
                through a blasted open wall or bulkhead, or any closed door (locked, barricaded, or otherwise), you have
                been tactically trained on how to enter the new zone swiftly, maximizing your own line of fire while
                looking out for enemy defenders.
                Benefice: During the turn you breach a new zone of combat, and for one turn after, all attack actions
                you make are favorable and any attack actions against you are unfavorable.
            </en>
            <es>Tienes entrenamiento táctico para irrumpir en nuevas zonas de fuego. Siempre que penetres un área
                protegida, ya sea a través de un muro o mampara reventados, o de cualquier puerta cerrada (con cerrojo,
                barricada o de otro modo), has sido entrenado tácticamente sobre como entrar con rapidez en la nueva
                zona, maximizando tu propia línea de fuego mientras vigilas a los defensores enemigos.
                Beneficio: Durante el turno en que irrumpes en una nueva zona de combate, y durante un turno después,
                todas las acciones de ataque que realices son favorables y cualquier acción de ataque contra ti es
                desfavorable.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>ability</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>pirate</calling>
                <calling>starMarine</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>holyKnight</id>
        <name>
            <en>Holy Knight</en>
            <es>Caballero Sagrado</es>
        </name>
        <description>
            <en>Holy Knight is a title that may be conferred by the Church, usually by a bishop or higher. They are
                generally considered as equals by their knight-rank noble counterparts, though the title is rare and not
                an inheritable rank.
                Benefice: You gain +1 Mind Resistance, in addition to the bonuses bestáowed by your Church Ordination
                rank(s). Also, you gain +2 goal to any castigate maneuvers you make against anyone you have bestéd in
                physical combat (for the remainder of the same act). You are empowered to temporarily conscript serfs
                and freemen in defense of the Church or the faithful (such as against heretics, cultists, etc.). If a
                conscripted person is killed, the Church customarily extends charity to their family, but is not
                required to pay wergild. If you abuse this privilege, you might be brought before a Church tribunal to
                judge your actions. If you're deemed to have misused your authority, it can be stripped until you
                perform proper penance.
            </en>
            <es>Caballero Sagrado es un título que puede ser conferido por la Iglesia, normalmente por un obispo o
                superior. Suelen ser considerados iguales por sus homólogos nobles de rango caballero, aunque el título
                es raro y no es un rango heredable.
                Beneficio: Ganas +1 a la Resistencia Mental, además de los bonificadores otorgados por tu(s) rango(s) de
                Ordenacion de la Iglesia. Además, ganas +2 al objetivo en cualquier maniobra de castigar que realices
                contra alguien al que hayas vencido en combate físico (durante el restáo del mismo acto). Estás facultado
                para reclutar temporalmente a siervos y hombres libres en defensa de la Iglesia o de los fieles (como
                contra herejes, cultistas, etc.). Si una persona reclutada muere, la Iglesia suele extender caridad a su
                familia, pero no estáá obligada a pagar wergild. Si abusas de este privilegio, podrías ser llevado ante
                un tribunal de la Iglesia para juzgar tus actos. Si se considera que has usado mal tu autoridad, puede
                serte retirada hasta que cumplas la penitencia adecuada.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>privilege</type>
        <resistances>
            <resistance>
                <type>mind</type>
                <category>privilege</category>
                <bonus>1</bonus>
            </resistance>
        </resistances>
        <restrictions>
            <upbringings>
                <upbringing>priest</upbringing>
            </upbringings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>nobleMien</id>
        <name>
            <en>Noble Mien</en>
            <es>Porte Noble</es>
        </name>
        <description>
            <en>You are a paradigm of nobility, and embody what people expect of their rulers in style, comportment, and
                knowledge. Through natural inclination and study, you easíly navigate the noble system's social and
                legal mores. You are well-known and respected within your house, and even those of other houses respect
                your seemingly inherent nobility.
                Benefice: In any situation in which the Court Customs capability applies, you are recognized and
                respected as a paragon of your house, and your evident nobility smooths your dealings within the noble
                system's social and legal mores.
            </en>
            <es>Eres un paradigma de la nobleza y encarnas lo que la gente espera de sus gobernantes en estilo,
                compostura y conocimiento. Por inclinación natural y estudio, navegas con fácilidad las costumbres
                sociales y legales del sistema noble. Eres bien conocido y respetado dentro de tu casa, e incluso los de
                otras casas respetan tu nobleza aparentemente innata.
                Beneficio: En cualquier situación en la que se aplique la capacidad Costumbres de la Corte, eres
                reconocido y respetado como un dechado de tu casa, y tu evidente nobleza facilita tus tratos dentro de
                las costumbres sociales y legales del sistema noble.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>privilege</type>
        <restrictions>
            <upbringings>
                <upbringing>noble</upbringing>
            </upbringings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>sovereign</id>
        <name>
            <en>Sovereign Title</en>
            <es>Soberano</es>
        </name>
        <description>
            <en>Much of the feudal system is contingent on the relationship between nobles and their vassals, with lower
                ranking nobility owing fealty to the noble(s) above them, all the way up to their fealty to the prince
                who leads their house (or duke in the case of minor houses). Sovereign nobles get off this ladder
                somewhat, still owing ultimate fealty to the head of their house but owing no obedience to any other
                nobles in the house hierarchy. A "sovereign" duke or baroness has far more ability to act independently
                than one whose powers are contingent (at least in that sphere) on the noble above them. Sovereign nobles
                especially impress other nobles who do not share this freedom, though this autonomy can also be grounds
                for suspicion. Nobles, sovereign or non-sovereign, of any rank or house, are taught since birth to
                respect the hierarchy and traditions of their class.
                Benefice: Gain +1 Mind Resistance. You are free to act far more independently than non-sovereign nobles,
                and this lends to your mystique in the family. You gain an additional use of the Imperious perk within
                the same span (you can now use that perk twice in a single span), to ward off influence attempts and
                occult powers used against you. (See the Imperious perk under Perks in Chapter 3: Traits of the
                Character Book.)
            </en>
            <es>Buena parte del sistema feudal depende de la relación entre los nobles y sus vasallos, con la nobleza de
                menor rango debiendo fidelidad al noble (o nobles) por encima de ellos, hasta llegar a su fidelidad al
                príncipe que lidera su casa (o al duque en el caso de las casas menores). Los nobles soberanos se libran
                en parte de esta escalera: siguen debiendo fidelidad última a la cabeza de su casa, pero no deben
                obediencia a ningun otro noble de la jerarquía de la casa. Un duque o baronesa "soberano" tiene mucha
                más capacidad de actuar de forma independiente que aquel cuyos poderes dependen (al menos en esa esfera)
                del noble por encima de él. Los nobles soberanos impresionan especialmente a otros nobles que no
                comparten está libertad, aunque está autonomía también puede ser motivo de sospecha. Los nobles,
                soberanos o no, de cualquier rango o casa, son educados desde el nacimiento para respetar la jerarquía y
                las tradiciones de su clase.
                Beneficio: Ganas +1 a la Resistencia Mental. Eres libre de actuar de forma mucho más independiente que
                los nobles no soberanos, y estáo contribuye a tu mística dentro de la familia. Obtienes un uso adicional
                del perk Imperioso dentro del mismo lapso (ahora puedes usar ese perk dos veces en un solo lapso), para
                protegerte de intentos de influencia y poderes ocultos usados contra ti. (Consulta el perk Imperioso en
                Perks, en el Capítulo 3: Rasgos del Libro del Personaje.)
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>privilege</type>
        <resistances>
            <resistance>
                <type>mind</type>
                <category>privilege</category>
                <bonus>1</bonus>
            </resistance>
        </resistances>
        <restrictions>
            <upbringings>
                <upbringing>noble</upbringing>
            </upbringings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>viscount</id>
        <name>
            <en>Viscount/Viscountess</en>
            <es>Vizconde/Vizcondesa</es>
        </name>
        <description>
            <en>A viscount or viscountess is a common lower-level title. It is awarded to a low-level noble (baronet or
                higher) by a count (or higher) to assist in the running of a province and the performance of judicial or
                military duties. In the 51st century it is not a hereditary title. If the counts make the laws, the
                viscounts enforce or administer them, either as judges, castellans, local legislators, or as inspector
                generals (weeding out corruption). Since the Diaspora, the rank of viscount has generally held prestige
                roughly between that of baronet and baron. The title is not a separate stepping stone to higher rank on
                its own, though it is sometimes given to particularly promising lower nobles (barons or marquis) as
                training ground for later acquiring the count rank. Viscounts have a range of investigatory powers which
                they may use at the behest of higher nobles who want answers, or they may launch their own
                investigations if legítimately warranted. The privileges of this perk end at the edge of the viscount's
                house's holdings. A Hazat viscount can hardly expect to use his position to investigate doings in Li
                Halan territory. Viscounts who misuse their power may end up on the receiving end of punishment.
                Benefice: You might be called to testify or even judge a dispute in free court, or (more rarely) regency
                court, either to defend a house member or seek redress against another house. In your investigative
                capacity, rooting out corruption, you may gain access to protected archives within your house, even
                those that might be hidden from someone of higher noble standing. You do so by presenting yourself to
                the local head of house and requesting to view the archives. No influence roll is required. You can also
                access secure noble-held data files (you have a legítimate password to bypass house data encryption,
                normally an Interface skill maneuver against Severe Resistance). Additionally, you have the recognized
                authority to investigate any place within the boundaries of your house's properties and can thus gain
                access to Church or League fácilities on those properties (as with the All-Access-Pass perk). This does
                not protect you from those factions' ire, however; you might make enemies if you misuse this privilege.
            </en>
            <es>Un vizconde o vizcondesa es un título común de nivel inferior. Lo otorga un conde (o superior) a un
                noble de bajo nivel (baronet o superior) para asistir en la administración de una provincia y el
                desempeño de deberes judiciales o militares. En el siglo LI no es un título hereditario. Si los condes
                hacen las leyes, los vizcondes las hacen cumplir o las administran, ya sea como jueces, castellanos,
                legisladores locales o como inspectores generales (erradicando la corrupción). Desde la Diaspora, el
                rango de vizconde ha tenido por lo general un prestigio situado más o menos entre el de baronet y el de
                baron. El título no es por sí mismo un peldaño aparte hacia rangos superiores, aunque a veces se concede
                a nobles inferiores especialmente prometedores (barones o marqueses) como campo de entrenamiento para
                adquirir más tarde el rango de conde. Los vizcondes tienen una serie de poderes de investigación que
                pueden usar a petición de nobles superiores que quieren respuestás, o pueden iniciar sus propias
                investigaciónes si está legítimamente justificado. Los privilegios de este perk terminan en el límite de
                las propiedades de la casa del vizconde. Un vizconde Hazat difícilmente puede esperar usar su posición
                para investigar asuntos en territorio Li Halan. Los vizcondes que abusan de su poder pueden acabar
                siendo objeto de castigo.
                Beneficio: Podrías ser llamado a testificar o incluso a juzgar una disputa en tribunal libre o (más
                raramente) en tribunal de regencia, ya sea para defender a un miembro de la casa o buscar reparación
                contra otra casa. En tu capacidad investigadora, erradicando la corrupción, puedes obtener acceso a
                archivos protegidos dentro de tu casa, incluso a aquellos que podrían estár ocultos a alguien de mayor
                rango noble. Lo haces presentándote ante la cabeza de casa local y solicitando ver los archivos. No se
                requiere tirada de influencia. También puedes acceder a archivos de datos seguros en manos de nobles
                (posees una contraseña legítima para sortear el cifrado de datos de la casa, normalmente una maniobra de
                habilidad Interface contra Resistencia Severa). Además, tienes la autoridad reconocida para investigar
                cualquier lugar dentro de los límites de las propiedades de tu casa y, por tanto, puedes acceder a
                instalaciones de la Iglesia o la Liga en esas propiedades (como con el perk Pase de Acceso Total). Esto
                no te protege, sin embargo, de la ira de esas facciones; podrías hacerte enemigos si abusas de este
                privilegio.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>privilege</type>
        <restrictions>
            <upbringings>
                <upbringing>noble</upbringing>
            </upbringings>
        </restrictions>
    </perk>
</perks>

