<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cyberdevices>
    <cyberdevice>
        <id>advisor</id>
        <name>
            <en>Advisor</en>
            <es>Consejero</es>
        </name>
        <description>
            <en>You can call on the wisdom of a tiny think machine device implanted on your person.</en>
            <es>Puedes recurrir a la sabiduría de una diminuta máquina pensante que llevas implantada.</es>
        </description>
        <benefice>
            <en>You have an innocuous TL6 think machine that appears as an earpiece or a metallic neck tattoo or
                something relatively innocuous. Its artificial intelligence can advise you on matters by speaking into
                your inner ear canal (but nobody else can hear it). It is a bit crude, however, and may become more
                annoying than helpful at times. It knows the equivalent of five Lore capabilities (choose which ones
                when you gain this perk). You can swap these out for different Lores later on, if you have access to a
                data vendor (usually found in agoras on the more cosmopolitan worlds), generally at a cost of 100fb per
                Lore.
            </en>
            <es>Tienes una máquina pensante NT6 que parece un auricular, un tatuaje metálico en el cuello o algo
                relativamente inofensivo. Su inteligencia artificial te puede aconsejar en diversos asuntos hablándote
                directamente en tu oído interno (pero nadie más puede oírlo). No obstante, es un poco básica, y a veces
                podría resultar más un estorbo que una ayuda. La máquina pensante conoce el equivalente a cinco
                competencias de Saber (elige cuáles cuando ganes este beneficio). Más adelante podrás cambiarlas por
                otras si encuentras un vendedor de datos (que suelen encontrarse en las ágoras de los planetas más
                cosmopolitas). Por lo general, cada Saber cuesta 100 fénix.
            </es>
        </benefice>
        <techLevel>6</techLevel>
        <techCompulsion>inerrant</techCompulsion>
    </cyberdevice>

    <cyberdevice>
        <id>aimAssitance</id>
        <name>
            <en>Aim Assitance</en>
            <es>Puntería Asistida</es>
        </name>
        <description>
            <en>You seem to know where people are standing without even looking.</en>
            <es>Parece que sabes dónde están los demás sin ni siquiera mirar.</es>
        </description>
        <benefice>
            <en>You have the ability to target opponents without looking in their direction without suffering any
                disadvantage, even when you are rendered Seeing Impaired or Blinded. If you actually look at opponents
                while attacking, you gain +2 goal to the attack roll.\n
                While it seems a superior feat to those watching you, it’s actually is a TL7 implanted cyberdevice that
                provides you with positional information on your enemies through hairs on your neck, bright outlines
                beyond your peripheral vision, or direct transmission of knowledge into your cortex. The device is
                outlawed on most planets and can only be acquired illegally. Additionally, it is considered to be
                cheating in official duels.
            </en>
            <es>Tienes la capacidad de apuntar a oponentes sin mirar en su dirección ni sufrir ninguna desventaja,
                incluso cuando estés Cegado o con Visión Reducida. Si los miras mientras los atacas, añades +2 a la meta
                en la tirada de ataque.\n
                Aunque parezca una hazaña para quienes te miran, en realidad lo consigues gracias a un ciberdispositivo
                de NT7 implantado que te ofrece información posicional sobre tus enemigos a través del vello de la nuca,
                siluetas brillantes más allá de tu visión periférica o una transmisión directa de conocimiento al
                córtex. El dispositivo está prohibido en la mayoría de planetas y solo se puede adquirir de forma
                ilegal. Además, usarlo en duelos oficiales se considera hacer trampas.
            </es>
        </benefice>
        <techLevel>7</techLevel>
        <techCompulsion>bloodthirsty</techCompulsion>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>duelist</calling>
                <calling>pirate</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </cyberdevice>

    <cyberdevice>
        <id>destinator</id>
        <name>
            <en>Destinator</en>
            <es>Planificador de Ruta</es>
        </name>
        <description>
            <en>A think-machine implant helps you find your way in unusual territories.</en>
            <es>Una máquina pensante que tienes implantada te permite orientarte en territorios inusuales.</es>
        </description>
        <benefice>
            <en>You have a small TL6 implant connected to your retina or wired directly into your cortex. It stores map
                data for you and provides you with the best courses or paths to any destination, as long as it leads
                through known terrain.\n
                To acquire knowledge of terrain, you may either survey it in person, study map data visually (by look
                ing at a map for a minute), or access it via data link (if you can get access to a terminal that can
                provide such information).
            </en>
            <es>Tienes un pequeño implante NT6 conectado a tu retina o directamente a tu córtex que almacena datos y te
                ofrece las mejores rutas a cualquier destino, siempre que pases por terreno conocido.\n
                Para adquirir conocimiento del terreno podrías visitarlo en persona, estudiar datos visuales (mirando a
                un mapa durante un minuto) o acceder a él con un enlace de datos (si consigues acceso a un terminal que
                tenga esa información).
            </es>
        </benefice>
        <techLevel>6</techLevel>
        <techCompulsion>inerrant</techCompulsion>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>explorer</calling>
                <calling>scout</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </cyberdevice>

    <cyberdevice>
        <id>machineSpirit</id>
        <name>
            <en>Machine Spirit</en>
            <es>Espíritu Máquina</es>
        </name>
        <description>
            <en>You carry an A.I. implant with the sole purpose of helping you connect to other A.I.s. It knows how they
                tick and convinces them to assist you.
            </en>
            <es>Llevas un implante de una IA cuyo único propósito es facilitar la conexión con otras IA y convencerlas
                para que te ayuden.
            </es>
        </description>
        <benefice>
            <en>Whether you have an artificial finger that hides a plug, several cables accessible behind your left ear
                or in your neck, or a hidden flap on your lower arm, you carry an A.I. in you that helps you connect to
                other A.I.s. This A.I. is a TL7 device and is permanently grafted into your body, connected to your
                auditory cortex.\n

                To establish a connection, you must physically attach your implant to an existing outlet. If the device
                can accept wireless broadcast, your Machine Spirit can access it within 10 meters. Your helpful A.I.
                will then strike up a conversation with the other think machine. You can overhear the conversation but
                may not partake in it.\n

                It is the A.I.’s goal to convince the other think machine (or sentient golem) to assist you, whether
                that’s by circumventing password protection, disabling turrets currently aiming at your ship, or giving
                you a discount at the checkout machine. Mechanically, the game effect makes your Interface rolls
                favorable.
            </en>
            <es>Gracias a un dedo artificial que esconde un enchufe, varios cables detrás de tu oreja o cuello, o una
                tapadera oculta en tu antebrazo, llevas contigo una IA que te ayuda a conectarte a otras IA. Se trata de
                un dispositivo de NT7 injertado permanentemente en tu cuerpo y conectado con tu corteza auditiva.\n

                Para establecer una conexión, debes conectar físicamente tu implante a una toma externa. Si el
                dispositivo acepta una conexión inalámbrica, tu Espíritu Máquina podrá acceder a ella en un radio de 10
                metros. A continuación, se pondrá a conversar con la otra máquina pensante. Puedes escuchar la
                conversación, pero no intervenir en ella.\n

                El objetivo de tu IA es convencer a la otra máquina pensante (o gólem racional) de que te ayude, ya sea
                eludiendo la contraseña, ofreciéndote un descuento en la caja registradora o desactivando torretas que
                apunten a tu nave. En términos de juego, el efecto hace que tus tiradas de Interfaz sean favorables.
            </es>
        </benefice>
        <techLevel>7</techLevel>
        <techCompulsion>inerrant</techCompulsion>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>techRedeemer</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </cyberdevice>

    <cyberdevice>
        <id>memoryExpander</id>
        <name>
            <en>Memory Expander</en>
            <es>Extensor de Memoria</es>
        </name>
        <description>
            <en>A tiny think machine in your skull helps you remember things in more detail.</en>
            <es>Una diminuta máquina pensante en tu cerebro te ayuda a recordar todo al detalle.</es>
        </description>
        <benefice>
            <en>Remembering little details is hard, and often, keeping track of them requires you to constantly take
                notes. It’s much easier to attach a tiny thinking machine to your brain, so it can do that for you. This
                TL6 device stores visual, auditory, and olfactory information in such a way as to act as a mnemonic aid
                when trying to remember what you’ve seen and done — including a photographic memory of each page in the
                books you’ve read. Your rolls for the Academia-skill enter memory palace and Focus-skill remember
                maneuvers are favorable, so long as you know the roll’s required capability.
            </en>
            <es>Recordar detalles es difícil y obliga a tomar notas constantemente; es mucho más fácil incorporar una
                máquina pensante diminuta a tu cerebro para que lo haga por ti. Este dispositivo NT6 almacena
                información visual, auditiva y olfativa y actúa como una ayuda mnemónica cuando intentas recordar lo que
                has visto y hecho. Incluye memoria fotográfica de cada página de los libros que has leído. Tus tiradas
                con las maniobras entrar en el palacio de la memoria, de la habilidad Academia, y recordar, de la
                habilidad Introspección, son favorables siempre que conozcas la competencia requerida para la tirada.
            </es>
        </benefice>
        <techLevel>6</techLevel>
        <techCompulsion>inerrant</techCompulsion>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>scholar</calling>
                <calling>scout</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </cyberdevice>
</cyberdevices>