<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>
<occultism>
    <path>
        <id>farHand</id>
        <name>
            <en>Far Hand</en>
            <es>Mano Lejana</es>
        </name>
        <occultismType>psi</occultismType>
        <powers>
            <power>
                <id>liftingHand</id>
                <name>
                    <en>Lifting Hand</en>
                    <es>Mano Alzadora</es>
                </name>
                <description>
                    <en>By focusing your will, you can create a simple field of directional force to pick up, push, or
                        pull objects.
                    </en>
                    <es>Concentras tu voluntad para crear un sencillo campo de fuerza direccional con el que recoger
                        objetos, empujarlos o tirar de ellos.
                    </es>
                </description>
                <psiLevel>1</psiLevel>
                <characteristic>wits</characteristic>
                <skill>focus</skill>
                <resistance>
                    <en>An unattended object’s Resistance is 1 per 25 kg of weight. If someone is holding the object,
                        they can resist your psychokinetic pull as a reflexive secondary action; add that person’s
                        Strength to the Resistance. VP can be spent to overcome the object’s Resistance.
                    </en>
                    <es>Un objeto desatendido presenta una Resistencia de 1 por cada 25 kg de peso. Si alguien está
                        agarrando el objeto, puede resistir tu empuje psicoquinético con una acción secundaria refleja;
                        suma su Fuerza a la Resistencia. Puedes gastar PV para superar la Resistencia del objeto.
                    </es>
                </resistance>
                <impact>
                    <en>You lift an object within your sight 1 meter into the air. You can push it in any direction a
                        distance of 1 meter per rank of Psi.\n
                        Each turn, you can keep this power going by spending 1 VP. While the power’s duration lasts,
                        you may use a secondary action to keep the object aloft and move it up to 1 meter per Psi rank.
                        When the duration ends, the object returns to the ground as if dropped from its height.
                    </en>
                    <es>Alzas 1 metro en el aire un objeto de tu campo visual. A continuación, puedes empujarlo en
                        cualquier dirección 1 metro por cada punto de Psi que tengas.\n
                        Cada turno, puedes mantener el poder activo gastando 1 PV. A lo largo de su duración, es posible
                        usar una acción secundaria para mantener el objeto flotando y moverlo hasta 1 metro por cada
                        punto de Psi. Una vez que la duración acabe, el objeto cae como si lo soltases desde esa altura.
                    </es>
                </impact>
            </power>
        </powers>
        <elementalUse>
            <en>With Psi 1, you can use this power elementally (by spending 1 VP) to perform simple psychokinetic
                actions on items of negligible weight. You might turn an unlocked doorknob and push a door open, lift a
                pen, cause the drapes to flutter, etc.\n

                At Psi 5, you gain a bit more control. You can lift a pen and
                write a crude message, cause plants to sway in a particular direction as a means of directing someone
                that way, or even cause a negligible item to hover and fly for up to 1 turn per Psi rating.\n

                At Psi 9, you can lift objects up to 5 kg elementally.\n
            </en>
            <es>Con Psi 1, puedes utilizar este poder de forma elemental (gastando 1 PV) para realizar acciones
                psicoquinéticas sencillas sobre objetos con un peso insignificante. Por ejemplo, podrías girar el pomo
                de una puerta y abrirla, alzar una pluma, provocar el revoloteo de unas cortinas, etc.\n

                Con Psi 5, obtienes un poco más de control. Puedes alzar una pluma y escribir con ella un mensaje
                sencillo, hacer que las plantas se inclinen en una dirección para orientar a alguien, o conseguir que un
                objeto ligero flote y vuele durante 1 turno por cada punto de Psi.\n

                Con Psi 9, puedes levantar objetos de hasta 5 kg de forma elemental.\n
            </es>
        </elementalUse>
        <random>
            <classification>combat</classification>
        </random>
    </path>
</occultism>