<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>
<techCompulsions>
    <techCompulsion>
        <id>acquisitive</id>
        <name>
            <en>Acquisitive</en>
            <es>Adquisitivo</es>
        </name>
        <description>
            <en>You need to collect things, even things you really don’t need. Once per scene, while the compulsion
                persists, you must acquire at least one item that has attracted your eye. The monk’s staff, the
                princess’ necklace, the gambler’s deck of cards — you choose what it is, although acquiring it should be
                a bit of a challenge (and that’s where the compulsion comes in: if it were easy, it wouldn’t be a
                compulsion). At the very least, you might need to use some persuasion influence to talk the item off its
                current owner. You won’t necessarily attack them for it (unless that’s kind of your thing anyway), but
                you’ll help yourself to a five-fingered discount if other means won’t get it for you.
            </en>
            <es>Sientes la necesidad de coleccionar cosas, incluso las que no te hacen falta. Una vez por escena,
                mientras la compulsión persista, debes adquirir al menos un objeto que te haya llamado la atención: el
                báculo del monje, el collar de la princesa, la baraja del tahúr... tú eliges el qué, pero adquirirlo
                debería suponer cierto desafío (si fuera sencillo, no sería una compulsión). Como mínimo, tendrás que
                usar la persuasión para birlarle el objeto a su dueño actual. No hace falta que lo ataques (a menos que
                sea tu método preferido), pero recurrirás a un descuento de cinco dedos si falla el resto de métodos.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>bloodthirsty</id>
        <name>
            <en>Bloodthirsty</en>
            <es>Sanguinario</es>
        </name>
        <description>
            <en>You won’t feel satisfied until you’ve literally drawn blood from an enemy. Whenever someone has raised
                your ire or actively opposed you, you must pay in blood. You must wound someone (preferably with the
                tech that causes this compulsion) enough to cause bleeding or bruising. Inflicting 1 Vitality of damage
                from a sharp or piercing weapon is good enough. For a blunt weapon, you must inflict at least 2 Vitality
                of damage. If the person gets away or the scene ends without you gaining satisfaction (in blood), you
                spend the next scene in the Penalized state.
            </en>
            <es>No te sentirás satisfecho hasta que hayas hecho sangrar a tu enemigo. Literalmente. Cuando alguien
                provoque tu ira o se oponga activamente a ti, lo pagará con su sangre. Debes herir a alguien
                (preferiblemente con la tecnología que ha causado la compulsión) lo suficiente como para que sangre o le
                quede un moratón. Basta con infligir 1 punto de daño con un arma cortante o perforante. Si el arma es
                contundente, tendrás que infligir como mínimo 2 puntos de daño. En caso de que la persona logre escapar
                o la escena acabe sin que hayas conseguido quedar satisfecho (con sangre), tendrás el estado Penalizado
                durante la siguiente escena.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>cruel</id>
        <name>
            <en>Cruel</en>
            <es>Cruel</es>
        </name>
        <description>
            <en>You get a sick thrill watching another person’s torment. If another person within sight is in pain (such
                as the Tormented state), you get distracted watching it: you suffer -2 goal for any action not directed
                at that person. If an opponent is especially vulnerable (such as in the Stunned state) or fearful
                (Afraid or Terrified), you might very well throw honor to the wind and take advantage of their state,
                inflicting emotional pain by making a castigate or humiliate influence attack. If that fails to twist
                the knife, you physically attack them to inflict bodily pain.
            </en>
            <es>Sientes una perversa satisfacción viendo a otros sufrir. Si hay una persona al alcance de la vista que
                esté sintiendo dolor (por ejemplo, con el estado Atormentado), te distraes observándola y sufres un
                penalizador de –2 a la meta de cualquier acción que no se dirija a esa persona. Si un oponente se
                encuentra especialmente vulnerable (por ejemplo, tiene el estado Aturdido) o tiene miedo (está Asustado
                o Aterrorizado), podrías prescindir de tu honor y aprovecharte de su estado, infligiéndole dolor
                emocional con un ataque de influencia con la maniobra presionar o humillar. Si con ello no consigues
                hacerle sentir dolor, lo atacarás físicamente para que sufra dolor físico.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>destructive</id>
        <name>
            <en>Destructive</en>
            <es>Destructivo</es>
        </name>
        <description>
            <en>While many people get a vicarious thrill from watching things break or burn, you feel the need to enact
                it firsthand. You are rough on your equipment: a critical miss means you might break it. Also, anytime
                you make a successful attack, you must spend VP to increase the damage. The amount of VP can’t be lower
                than your lowest force characteristic (Strength, Wits, or Presence). If you cannot spend this minimum
                amount, your frustration causes your next roll (of any kind) to be unfavorable.
            </en>
            <es>A mucha gente le gusta ver cómo las cosas se rompen o se queman, pero tú necesitas ser quien las
                destruya. Por eso maltratas todo tu equipo y, con un fallo crítico, podrías hasta romperlo. Además, cada
                vez que tienes éxito en un ataque, debes gastar PV para aumentar el daño. La cantidad de PV no puede ser
                inferior a tu característica de potencia más baja (Fuerza, Inteligencia o Presencia). Si no puedes
                gastar esta cantidad mínima, tu frustración hará que tu próxima tirada (cualquiera) sea desfavorable.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>heedless</id>
        <name>
            <en>Heedless</en>
            <es>Despreocupado</es>
        </name>
        <description>
            <en>You seek daredevil thrills. When confronted with terrible odds or a situation that would cause others to
                pause — a rickety bridge across a deep chasm, a leap across an alley filled with gunfire, an honor
                challenge from a far-better duelist than you, a scriptural debate with the Patriarch — you won’t
                hesitate: you dive right in. On the bright side, you can’t be Daunted.
            </en>
            <es>Buscas sensaciones fuertes. Cuando te enfrentes a un momento crítico o una situación que daría que
                pensar a los demás (cruzar un puente desvencijado sobre un abismo, pasar por un callejón donde hay un
                tiroteo, un desafío de honor de un duelista mejor que tú, un debate de escrituras con el patriarca), no
                dudarás en lanzarte de cabeza. Lo bueno es que no puedes recibir el estado Intimidado.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>hypercritical</id>
        <name>
            <en>Hypercritical</en>
            <es>Criticón</es>
        </name>
        <description>
            <en>You just have to criticize everything. You critically evaluate whatever people, places, and things you
                interact with and have trouble keeping your judgments to yourself. This need drives you to seek out the
                creative endeavors of your fellow sentients — plays, magic lantern shows, dance recitals — and weigh in.
                If you don’t like something, you won’t hold back in announcing it. While this can win you respect now
                and then for calling others on their bullshit, it more often makes you a boor and can win you sworn
                enemies. The GM can declare your persuasion influence rolls to be unfavorable, depending on whether
                you’re speaking truth to power or disparaging the countess’s tacky shantor ceramics collection.
            </en>
            <es>Lo criticas todo. Sientes la necesidad de evaluar a todas las personas, lugares y cosas con las que
                interactúas, y te cuesta guardarte las críticas. Esto te impulsa a buscar los esfuerzos creativos de
                otros seres racionales (obras teatrales, espectáculos de linterna mágica, bailes) y dar tu opinión. Si
                algo no te gusta, no tendrás ningún problema en hacerlo saber. Quizás te ganes el respeto de los demás
                de vez en cuando, pero por lo general tu comportamiento te convierte en un maleducado y quizás te valga
                enemigos acérrimos. El DJ podría declarar tus tiradas de persuasión desfavorables, todo depende de si le
                dices la verdad a alguien poderoso o sencillamente desprecias la colección de cerámica shantor de la
                condesa y la llamas hortera.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>indiscreet</id>
        <name>
            <en>Indiscreet</en>
            <es>Indiscreto</es>
        </name>
        <description>
            <en>You have trouble keeping things to yourself. Whether it’s sharing with too-much-information about
                something private or gossiping about the rector’s secret tryst or the local Scraver boss’s bizarre
                hobbies, you just can’t help blurting out information that should remain secret. This can make your
                Knavery-skill deceive attempts unfavorable, as well as befriend attempts against those whose
                confidential info you’ve divulged.
            </en>
            <es>Te cuesta guardarte las cosas. Quizás compartas demasiada información sobre algo privado o cotillees
                sobre el romance secreto del rector o las extrañas aficiones del jefe Carroñero local; pero, sea como
                sea, no puedes evitar que se te escape información que debería permanecer en secreto. Tus intentos de
                engañar podrían ser desfavorables, así como los intentos de trabar amistad con aquellas personas cuya
                información confidencial has divulgado.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>industrious</id>
        <name>
            <en>Industrious</en>
            <es>Diligente</es>
        </name>
        <description>
            <en>You’re always in need of a hands-on project. You’re always seeking an undertaking you can throw yourself
                into, whether it’s fixing that clock, reconfiguring the nav computer, or writing your memoirs. Once you
                start on a task, you must finish it. When you finish that task, you’ll soon find another, so long as you
                can keep yourself busy. Interruptions and side-projects are to be expected, but if you are kept from
                working on your key project for too long, you become anxious. The GM might declare your influence and
                non-combat rolls unfavorable until you get at least 10 minutes in on your project.
            </en>
            <es>Necesitas estar siempre trabajando en algún proyecto. Estás constantemente buscando algo que hacer, ya
                sea reparar un reloj, reconfigurar el ordenador de a bordo o escribir tus memorias. Una vez que empiezas
                una tarea, tienes que acabarla. Cuando la acabes, pronto encontrarás otra que te mantenga ocupado. Las
                interrupciones y los proyectos en paralelo son de esperar, pero si pasas demasiado tiempo sin trabajar
                en tu proyecto principal, te entrará ansiedad. El DJ puede declarar las tiradas de influencia y las
                tiradas que no tengan que ver con el combate desfavorables hasta que pases al menos 10 minutos
                trabajando en tu proyecto.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>inerrant</id>
        <name>
            <en>Inerrant</en>
            <es>Infalible</es>
        </name>
        <description>
            <en>You are obsessed with accuracy in all things. You simply must succeed with precision and correct the
                inaccuracies of others — their mispronunciations, misspelled words, misstated facts, etc. Besides being
                overly pedantic in social situations, whenever you make an attack, whether physical or influential, you
                must spend VP to either increase the goal number or completely overcome the target’s Resistance. If your
                target gets into a bidding war over boosting Resistance, you must spend an amount in your final bid at
                least equal to your lowest finesse characteristic (Dexterity, Perception, or Intuition). If you cannot
                spend this minimum amount, your frustration causes your next roll (of any kind) to be unfavorable.
            </en>
            <es>Estás obsesionado con el rigor en todos los ámbitos. Debes conseguirlo todo con precisión y corregir las
                inexactitudes de los demás: su mala pronunciación, los errores que han cometido, los datos inexactos,
                etc. Además de mostrarte extremadamente pedante en situaciones sociales, cuando hagas un ataque, ya sea
                físico o de influencia, debes gastar PV para aumentar el número meta o superar por completo la
                Resistencia del objetivo. Si tu objetivo comienza una guerra de apuestas aumentando su Resistencia, tu
                apuesta final debe ser una cantidad de PV equivalente como mínimo a tu puntuación más baja en una
                característica de agilidad (Destreza, Percepción o Intuición). Si no puedes gastar esta cantidad como
                mínimo, tu frustración hará que tu próxima tirada (cualquiera) sea desfavorable.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>pretentious</id>
        <name>
            <en>Pretentious</en>
            <es>Pretencioso</es>
        </name>
        <description>
            <en>You’re a show-off who craves attention. You need others to notice some quality about you or some item
                that you feel would make them jealous, so you flaunt it. Unfortunately, others notice that you’re trying
                too hard. While your initial persuasion influence attempts against a target are normal, successive
                attempts against them become unfavorable — and you will keep trying until you either succeed or they
                acknowledge your quality or cool thing. You also suffer -2 goal on Sneak rolls; skulking about is just
                not your style.
            </en>
            <es>Te gusta alardear y buscas la atención de los demás. Necesitas que se den cuenta de alguna de tus
                cualidades, o alguno de los objetos que llevas y que podría darles envidia, así que presumes de ello.
                Por desgracia, los demás acaban dándose cuenta de esta actitud forzada. Tus intentos iniciales de
                persuadir a un objetivo no tienen penalización, pero los intentos sucesivos se vuelven desfavorables...
                y seguirás intentándolo hasta que lo consigas o la persona reconozca tu cualidad o el objeto del que
                presumías. También sufres un penalizador de –2 a tus tiradas de Sigilo. No te pega andar por ahí de
                puntillas.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>protective</id>
        <name>
            <en>Protective</en>
            <es>Protector</es>
        </name>
        <description>
            <en>You’d take a bullet for people who are important to you, such as troupe members or close faction
                associates. This isn’t just figurative — you will literally leap in the way of a physical attack against
                them. Their protection is more important to you than your own health. You won’t outright die for them,
                but you will defend them from physical attacks (unless you have your own immediate attacker to deal
                with). If they’re being emotionally abused (such as by coercion influence), you’ll intervene to draw the
                attention toward you instead, even if it means escalating a situation. You will be the last one out of a
                burning building and the one who gives up the last parachute so that your friend can live another day.
            </en>
            <es>Serías capaz de llevarte una bala por las personas que te importan, como los miembros de tu compañía o
                tus socios de facción más cercanos. No es una forma de hablar: interceptarás literalmente un ataque
                físico contra ellos. Su protección te importa más que tu propia salud. Aunque no llegarías a morir por
                ellos, los defenderás de ataques físicos (a menos que tú también tengas un atacante del que ocuparte).
                Si están siendo maltratados emocionalmente (influencia de coacción), intervendrás para redirigir la
                atención hacia a ti, incluso aunque eso empeore la situación. Eres el último que sale de un edificio en
                llamas y el que entrega el último paracaídas a su amigo para que pueda vivir para contarlo.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>reckless</id>
        <name>
            <en>Reckless</en>
            <es>Imprudente</es>
        </name>
        <description>
            <en>You throw all caution to the wind. You gain initiative edge, but you cannot spend VP to boost your
                Resistance unless you take a primary action to do so. In addition, when the GM tests for instinctual
                perception, your Perception is halved (round down). When your direct attention is focused on one thing,
                you can’t quite focus on anything else.
            </en>
            <es>Prescindes de toda cautela y ganas ventaja de iniciativa, pero no puedes gastar PV para aumentar tu
                Resistencia a menos que lo hagas con tu acción primaria. Además, cuando el DJ ponga a prueba tu
                percepción instintiva, tu Percepción queda reducida a la mitad (redondeando hacia abajo). Cuando estás
                centrado en algo, no consigues centrarte en nada más.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
    <techCompulsion>
        <id>Solicitous</id>
        <name>
            <en>solicitous</en>
            <es>Solícito</es>
        </name>
        <description>
            <en>You look out for others at the cost of your own needs. You hover around them, always checking to make
                sure they’ve got what they need and are comfortable. If they evince a need, or if a need is obvious to
                you, you’ll interrupt what you’re doing to tend to that need: bind a wound, give a hug, provide a
                sympathetic ear, or even just fetch a drink. You will hesitate to attack anyone, and if forced to do so,
                you would prefer to subdue them, if possible, rather than injuring or killing.
            </en>
            <es>Te preocupas por los demás a costa de tus propias necesidades. Siempre estás a su lado, asegurándote de
                que tienen todo lo que necesitan y están cómodos. Si mencionan alguna necesidad o si te parece que
                tienen alguna necesidad obvia, interrumpirás lo que estés haciendo para atenderla (vendar una herida,
                dar un abrazo, escuchar sus penas o incluso traer una bebida). También dudarás a la hora de atacar a
                alguien y, si te ves obligado a hacerlo, preferirás someterlo si es posible, en vez de herirlo o
                matarlo.
            </es>
        </description>
    </techCompulsion>
</techCompulsions>