<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<perks>
    <perk>
        <id>enameledChitin</id>
        <name>
            <en>Enameled Chitin</en>
            <es>Absolución</es>
        </name>
        <description>
            <en>Your gain +2 Body Resistance for your natural armor. However, without a source of common materials and victorious Tech Redemption or Crafts
                repair maneuvers (Resistance 2), your wounds take twice as long to heal.
            </en>
            <es>Obtienes +2 de Resistencia Corporal por tu armadura natural. Sin embargo, sin una fuente de materiales comunes y sin una Tecnorredención
                victoriosa o maniobras de reparación de Artesanía (Resistencia 2), tus heridas tardan el doble en sanar.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>ascorbite</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>flyingAce</id>
        <name>
            <en>Flying Ace</en>
            <es>As del Aire</es>
        </name>
        <description>
            <en>Most Etyri can fly, but you have spent your life mastering winds and wing. Your rolls related to flying with your
                wings are considered favorable.
            </en>
            <es>La mayoría de los Etyri pueden volar, pero tú has dedicado tu vida a dominar los vientos y las alas. Tus tiradas relacionadas con volar con tus
                alas se consideran favorables.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>etyri</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>ectothermicAdaption</id>
        <name>
            <en>Ectothermic Adaption</en>
            <es>Adaptación ectotérmica</es>
        </name>
        <description>
            <en>You have mastered your body, turning your cold-blooded nature into an advantage instead of a drawback. You may control your body temperature
                through meditation and breathing exercises. If you can spend a few minutes in such a state, then for the rest of that act, you ignore penalties
                normally associated with cold weather and gain +2 Body Resistance to environmental cold or heat.
            </en>
            <es>Has dominado tu cuerpo, convirtiendo tu naturaleza de sangre fría en una ventaja en lugar de una desventaja. Puedes controlar tu temperatura
                corporal
                mediante la meditación y ejercicios de respiración. Si logras permanecer unos minutos en ese estado, durante el resto de ese acto ignorarás las
                penalizaciones
                normalmente asociadas al frío y obtendrás +2 de Resistencia Corporal al frío o al calor ambiental.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
                <specie>hironem</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>oreoymAmphibious</id>
        <name>
            <en>Amphibious</en>
            <es>Anfibio</es>
        </name>
        <description>
            <en>You are perfectly at home in water or on land, losing none of your species’ grace. You have capability in water and on land. In addition, you
                are well experienced in leaving water for a long time and can go a full week with stored water before needing immersion in water to survive.
                This modifies your Requires Moisture birthright: Once Fatigued, you don’t become Stunned or Hindered until one day has passed. After that, you
                suffer 1 Vitality wound every three hours.
            </en>
            <es>Te desenvuelves con total naturalidad tanto en el agua como en tierra, sin perder la gracia propia de tu especie. Tienes aptitudes tanto en el
                agua como en tierra. Además,
                tienes amplia experiencia en permanecer fuera del agua durante largos periodos y puedes sobrevivir una semana entera con agua almacenada antes
                de necesitar sumergirte para sobrevivir.
                Esto modifica tu derecho innato a la humedad: una vez fatigado, no quedas aturdido ni con dificultades hasta que haya transcurrido un día.
                Después de eso,
                sufres 1 punto de daño a la vitalidad cada tres horas.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>godLore</id>
        <name>
            <en>God Lore</en>
            <es>Saber de Dios</es>
        </name>
        <description>
            <en>You have a special affinity with the ancient artifacts of the Anunnaki. Certain priestly oro’ym can learn ancient Anunnaki “passwords,” phrases
                handed down in their native at’ym language from long ago. Amazingly, these words seem to activate some Ur tech. While some words can be imitated
                by human speech or computersynthesizers, it seems that they are only efficacious when spoken by a living oro’ym. The effect of these words is
                not always known by the oro’ym speaker. It is up to the GM to devise their specific effects in a drama. For example, some phrases can waken
                Gargoyles but provide no command over them. Other phrases can locate or activate soul shards and philosophers stones. These phrases are wild
                cards; they should offer sudden, unpredictable surprises.
            </en>
            <es>Tienes una afinidad especial con los antiguos artefactos de los Anunnaki. Ciertos oro'ym sacerdotes pueden aprender antiguas "contraseñas"
                Anunnaki, frases transmitidas en su lengua nativa at'ym desde hace mucho tiempo. Sorprendentemente, estas palabras parecen activar cierta
                tecnología Ur. Si bien algunas palabras pueden ser imitadas por el habla humana o sintetizadores informáticos, parece que solo son eficaces
                cuando las pronuncia un oro'ym vivo. El efecto de estas palabras no siempre es conocido por el oro'ym que las pronuncia. Corresponde al director
                de juego idear sus efectos específicos en un drama. Por ejemplo, algunas frases pueden despertar a las gárgolas, pero no otorgan ningún control
                sobre ellas. Otras frases pueden localizar o activar fragmentos de alma y piedras filosofales. Estas frases son comodines; deberían ofrecer
                sorpresas repentinas e impredecibles.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
</perks>