<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<perks>
    <perk>
        <id>enameledChitin</id>
        <name>
            <en>Enameled Chitin</en>
            <es>Quitina Esmaltada</es>
        </name>
        <description>
            <en>Your gain +2 Body Resistance for your natural armor. However, without a source of common materials and
                victorious Tech Redemption or Crafts
                repair maneuvers (Resistance 2), your wounds take twice as long to heal.
            </en>
            <es>Obtienes +2 de Resistencia Corporal por tu armadura natural. Sin embargo, sin una fuente de materiales
                comunes y sin una Tecnorredención
                victoriosa o maniobras de reparación de Artesanía (Resistencia 2), tus heridas tardan el doble en sanar.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>ascorbite</specie>
            </species>
        </restrictions>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
    </perk>
    <perk>
        <id>flyingAce</id>
        <name>
            <en>Flying Ace</en>
            <es>As del Aire</es>
        </name>
        <description>
            <en>Most Etyri can fly, but you have spent your life mastering winds and wing. Your rolls related to flying
                with your
                wings are considered favorable.
            </en>
            <es>La mayoría de los Etyri pueden volar, pero tú has dedicado tu vida a dominar los vientos y las alas. Tus
                tiradas relacionadas con volar con tus
                alas se consideran favorables.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>etyri</specie>
            </species>
        </restrictions>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
    </perk>
    <perk>
        <id>ectothermicAdaption</id>
        <name>
            <en>Ectothermic Adaption</en>
            <es>Adaptación ectotérmica</es>
        </name>
        <description>
            <en>You have mastered your body, turning your cold-blooded nature into an advantage instead of a drawback.
                You may control your body temperature
                through meditation and breathing exercises. If you can spend a few minutes in such a state, then for the
                rest of that act, you ignore penalties
                normally associated with cold weather and gain +2 Body Resistance to environmental cold or heat.
            </en>
            <es>Has dominado tu cuerpo, convirtiendo tu naturaleza de sangre fría en una ventaja en lugar de una
                desventaja. Puedes controlar tu temperatura
                corporal
                mediante la meditación y ejercicios de respiración. Si logras permanecer unos minutos en ese estado,
                durante el resto de ese acto ignorarás las
                penalizaciones
                normalmente asociadas al frío y obtendrás +2 de Resistencia Corporal al frío o al calor ambiental.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
                <specie>hironemSibanzi</specie>
                <specie>hironemKigazi</specie>
                <specie>hironemKimmu</specie>
            </species>
        </restrictions>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
    </perk>
    <perk>
        <id>oreoymAmphibious</id>
        <name>
            <en>Amphibious</en>
            <es>Anfibio</es>
        </name>
        <description>
            <en>You are perfectly at home in water or on land, losing none of your species’ grace. You have capability
                in water and on land. In addition, you
                are well experienced in leaving water for a long time and can go a full week with stored water before
                needing immersion in water to survive.
                This modifies your Requires Moisture birthright: Once Fatigued, you don’t become Stunned or Hindered
                until one day has passed. After that, you
                suffer 1 Vitality wound every three hours.
            </en>
            <es>Te desenvuelves con total naturalidad tanto en el agua como en tierra, sin perder la gracia propia de tu
                especie. Tienes aptitudes tanto en el
                agua como en tierra. Además,
                tienes amplia experiencia en permanecer fuera del agua durante largos periodos y puedes sobrevivir una
                semana entera con agua almacenada antes
                de necesitar sumergirte para sobrevivir.
                Esto modifica tu derecho innato a la humedad: una vez fatigado, no quedas aturdido ni con dificultades
                hasta que haya transcurrido un día.
                Después de eso,
                sufres 1 punto de daño a la vitalidad cada tres horas.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
            </species>
        </restrictions>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
    </perk>
    <perk>
        <id>godLore</id>
        <name>
            <en>God Lore</en>
            <es>Saber de Dios</es>
        </name>
        <description>
            <en>You have a special affinity with the ancient artifacts of the Anunnaki. Certain priestly oro’ym can
                learn ancient Anunnaki “passwords,” phrases
                handed down in their native at’ym language from long ago. Amazingly, these words seem to activate some
                Ur tech. While some words can be imitated
                by human speech or computersynthesizers, it seems that they are only efficacious when spoken by a living
                oro’ym. The effect of these words is
                not always known by the oro’ym speaker. It is up to the GM to devise their specific effects in a drama.
                For example, some phrases can waken
                Gargoyles but provide no command over them. Other phrases can locate or activate soul shards and
                philosophers stones. These phrases are wild
                cards; they should offer sudden, unpredictable surprises.
            </en>
            <es>Tienes una afinidad especial con los antiguos artefactos de los Anunnaki. Ciertos oro'ym sacerdotes
                pueden aprender antiguas "contraseñas"
                Anunnaki, frases transmitidas en su lengua nativa at'ym desde hace mucho tiempo. Sorprendentemente,
                estas palabras parecen activar cierta
                tecnología Ur. Si bien algunas palabras pueden ser imitadas por el habla humana o sintetizadores
                informáticos, parece que solo son eficaces
                cuando las pronuncia un oro'ym vivo. El efecto de estas palabras no siempre es conocido por el oro'ym
                que las pronuncia. Corresponde al director
                de juego idear sus efectos específicos en un drama. Por ejemplo, algunas frases pueden despertar a las
                gárgolas, pero no otorgan ningún control
                sobre ellas. Otras frases pueden localizar o activar fragmentos de alma y piedras filosofales. Estas
                frases son comodines; deberían ofrecer
                sorpresas repentinas e impredecibles.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
            </species>
        </restrictions>
        <elementType>SPIRITUAL</elementType>
    </perk>
    <perk>
        <id>alternativeRespiration</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Alternative Respiration</en>
            <es>Respiración Alternativa</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>COMBAT</elementType>
        <description>
            <en>You can breathe in toxic environments. Benefice: You can convert noxious substances, such as methane or
                other gases, into whatever you need
                to keep living, as if it were air. You can also breath underwater, and nearly any toxic or inhospitable
                gas or environ that affects normal
                people does not affect you. You cannot breathe in outer space, though, since there is nothing to convert
                for your needs.
            </en>
            <es>Puedes respirar en entornos tóxicos. Benefice: Puedes convertir sustancias nocivas, como metano u otros
                gases, en lo que necesites para
                seguir vivo, como si fuera aire. También puedes respirar bajo el agua, y casi cualquier gas o entorno
                tóxico o inhóspito que afecte a la gente
                normal no te afecta. No puedes respirar en el espacio exterior, ya que no hay nada que convertir para
                cubrir tus necesidades.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>chameleon</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Chameleon</en>
            <es>Camaleón</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>STEALTH</elementType>
        <description>
            <en>Your skin mimics the environment around it, whether it is natural or manmade. Benefice: Your rolls are
                favorable for Sneak blend in,
                camouflage, and skulk maneuvers, as well as for any hiding-related action. You cannot control this
                ability; thus, your skin constantly pulls
                visual cues from the world for camouflage. While this feature is quite handy for a stealth mission, it
                is unsettling in subtle negotiations
                when one party keeps reflecting the fine china or a waiter's white gloves. The GM might decide that you
                suffer unfavorable rolls in these
                sorts of situations.
            </en>
            <es>Tu piel imita el entorno que te rodea, ya sea natural o artificial. Benefice: Tus tiradas son favorables
                para maniobras de Sneak como
                mezclarte, camuflarte y acechar, así como para cualquier acción relacionada con ocultarte. No puedes
                controlar esta capacidad; por eso, tu piel
                toma constantemente pistas visuales del entorno para camuflarse. Aunque esta característica es muy útil
                en una misión de sigilo, puede resultar
                inquietante en negociaciones sutiles cuando reflejas, por ejemplo, la vajilla fina o los guantes blancos
                de un camarero. El DJ puede decidir que sufras tiradas desfavorables en ese tipo de situaciones.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>claws</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Claws</en>
            <es>Garras</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>COMBAT</elementType>
        <description>
            <en>You have claws or talons on your hands and/or feet (or some other Changed limb). Benefice: These claws
                or talons provide natural defense in
                hand-to-hand (or hand-to-tentacle) combat. When using them, you gain +2 base damage for Fight-skill
                strike attacks. Your claws cannot be
                used when you wield a weapon. At the GM's discretion, you may also gain a favorable roll in situations
                where your claws might aid coercion.
                Claws are obviously an inhuman trait, though some neo-primitive fashion statements run toward fake
                claws, and a few mutants might pass as such.
            </en>
            <es>Tienes garras o talones en las manos y/o los pies (o en otra extremidad Changed). Benefice: Estas garras
                o talones proporcionan defensa
                natural en combate cuerpo a cuerpo (o mano a tentáculo). Al usarlas, ganas +2 al daño base en ataques de
                golpe con la habilidad Fight. No
                puedes usar tus garras mientras empuñas un arma. A discreción del DJ, también puedes obtener una tirada
                favorable en situaciones donde tus
                garras ayuden a la coerción. Las garras son un rasgo claramente inhumano, aunque algunas modas
                neoprimitivas usan garras falsas y unos pocos
                mutantes podrían pasar por ello.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>animalized</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>elongatedFingers</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Elongated Fingers</en>
            <es>Dedos Elongados</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>Your long fingers give you extraordinary manual dexterity. Benefice: Your rolls for any hand-based
                manipulations or ministrations are
                favorable. These might include hacking a computer via a keyboard with the clock ticking down, opening a
                safe, or picking the pocket of a
                well-heeled merchant.
            </en>
            <es>Tus dedos largos te dan una destreza manual extraordinaria. Benefice: Tus tiradas para cualquier
                manipulación o tarea realizada con las manos
                son favorables. Esto puede incluir hackear un ordenador con un teclado contrarreloj, abrir una caja
                fuerte o robar el bolsillo de un comerciante
                adinerado.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>enhancedIntellect</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Enhanced Intellect</en>
            <es>Intelecto Mejorado</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>Your mind has been made smarter and faster. Benefice: Your Mind characteristics can be raised to a
                maximum of 12, even before you reach 10th
                level. Also, you can spend 3 VP to push yourself when using one of those characteristics (such as when
                bolstering a skill roll): Your roll
                becomes fortunate. You can only do this a number of times per act equal to your class level. This power
                is rare. During the early New Dark
                Ages, when distrust of think machines was widespread, some noble houses and guilds resorted to using
                people whose intelligence and reasoning
                capacity had been improved through genetic engineering. Unfortunately, the affectations and personal
                warmth of these Calculors tended to be
                deficient: they creeped people out. The drawback to this power is that your persuasion influence rolls
                using any of the Spirit characteristics
                are unfavorable.
            </en>
            <es>Tu mente ha sido hecha más rápida y más inteligente. Benefice: Tus características de Mind pueden
                elevarse hasta un máximo de 12, incluso antes
                de alcanzar nivel 10. Además, puedes gastar 3 VP para exigirte al usar una de esas características (por
                ejemplo, al reforzar una tirada de
                habilidad): tu tirada pasa a ser afortunada. Solo puedes hacerlo un número de veces por acto igual a tu
                nivel de clase. Este poder es raro.
                Durante los primeros Nuevos Siglos Oscuros, cuando la desconfianza hacia las think machines era
                generalizada, algunas casas nobles y gremios
                recurrieron a personas cuya inteligencia y capacidad de razonamiento habían sido mejoradas mediante
                ingeniería genética. Por desgracia, los
                manierismos y la calidez personal de estos Calculors solían ser deficientes: daban escalofríos. La
                desventaja de este poder es que tus tiradas
                de influencia de persuasión usando cualquiera de las características de Spirit son desfavorables.
            </es>
        </description>
        <characteristicValues>
            <element>
                <id>wits</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
            <element>
                <id>perception</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
            <element>
                <id>will</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
        </characteristicValues>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
        <random>
            <probabilityMultiplier>RARE</probabilityMultiplier>
        </random>
    </perk>

    <perk>
        <id>enhancedPhysique</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Enhanced Physique</en>
            <es>Físico Mejorado</es>
        </name>
        <description>
            <en>Your body has been made bigger, stronger, faster, and tougher. Benefice: You gain +1 Size (which also
                adds 1 to your Vitality and 2 meters
                to your movement speed). Your Body characteristics can be raised to a maximum of 12, even before you
                reach 10th level. Also, you can spend 3
                VP to push yourself when using one of those characteristics (either to bolster a skill roll or to lift
                something, etc.): Your roll becomes
                fortunate. You can only do this a number of times per act equal to your class level. This power is
                common among Grimsons. It is obvious to
                onlookers. Not only are you taller, you are wider and your muscles bulge. You might need specially
                tailored clothing (+10% cost).
            </en>
            <es>Tu cuerpo ha sido hecho más grande, más fuerte, más rápido y más resistente. Benefice: Ganas +1 Size
                (lo que también añade 1 a tu Vitality y 2 metros a tu velocidad de movimiento). Tus características
                de Body pueden elevarse hasta un máximo de 12, incluso antes de llegar a nivel 10. Además, puedes
                gastar 3 VP para exigirte cuando uses una de esas características (ya sea para reforzar una tirada de
                habilidad o para levantar algo, etc.): tu tirada se vuelve afortunada. Solo puedes hacerlo un número
                de veces por acto igual a tu nivel de clase. Este poder es común entre los Grimsons. Es obvio para
                quien te mira. No solo eres más alto: también eres más ancho y tus músculos sobresalen. Puede que
                necesites ropa confeccionada a medida (+10% de coste).
            </es>
        </description>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <characteristicValues>
            <element>
                <id>strength</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
            <element>
                <id>dexterity</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
            <element>
                <id>endurance</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
        </characteristicValues>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>enhancedSenses</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Enhanced Senses</en>
            <es>Sentidos Mejorados</es>
        </name>
        <description>
            <en>One or more of your five senses is heightened. You can push (through strange genetics) hearing, sight,
                or any other sense beyond normal human
                bounds. One Changed might be able to see in the dark, while another could have the hearing spectrum of a
                canine. Benefice: Each time you take
                this perk, declare which sense it applies to. Depending on the sense that is heightened, you do not
                suffer the effects of states that would
                impose penalties or poor conditions upon you, such as Visually Impaired or Hearing Impaired.
                Additionally, a state like Blinded or Deafened
                might be downgraded to merely Visually Impaired or Hearing Impaired. Along with this benefit, you have
                an inevitable tell. An animalized
                character with dog-like olfactory perks, for example, might have a dog-like nose. The GM should weigh
                the usefulness of the perk and balance
                the downside. In social encounters or combat, these Changed suffer penalties at least equal to anything
                their ability affords, and their
                influence attempts are unfavorable among strangers. Once someone gets to know them, however, their rolls
                with that person are normal.
                (At the GM's discretion, some incognito enhanced senses have no penalties.)
            </en>
            <es>Uno o más de tus cinco sentidos está potenciado. Puedes llevar (mediante genética extraña) el oído,
                la vista o cualquier otro sentido más allá de los límites humanos normales. Un Changed puede ver en
                la oscuridad, mientras otro puede tener el rango auditivo de un can. Benefice: cada vez que tomas
                este perk, declara a qué sentido se aplica. Según el sentido potenciado, no sufres los efectos de
                estados que normalmente te impondrían penalizadores o malas condiciones, como Visually Impaired o
                Hearing Impaired. Además, un estado como Blinded o Deafened puede degradarse a simplemente Visually
                Impaired o Hearing Impaired. Junto a este beneficio, tienes una señal inevitable. Un personaje
                animalizado con perks olfativos de tipo canino, por ejemplo, puede tener una nariz de perro. El DJ
                debería sopesar la utilidad del perk y equilibrar su desventaja. En encuentros sociales o en combate,
                estos Changed sufren penalizadores al menos equivalentes a las ventajas que su capacidad proporciona,
                y sus intentos de influencia son desfavorables entre desconocidos. Cuando alguien llega a conocerlos,
                sus tiradas con esa persona pasan a ser normales. (A discreción del DJ, algunos sentidos mejorados
                encubiertos pueden no tener penalizaciones.)
            </es>
        </description>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
        <repeatable>true</repeatable>
    </perk>
    <perk>
        <id>exoskeleton</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Exoskeleton</en>
            <es>Exoesqueleto</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>COMBAT</elementType>
        <description>
            <en>An exoskeleton provides natural armor, but at the cost of a human appearance. Benefice: You gain +4 Body
                Resistance. This natural armor does
                not interfere with an energy shield, so long as you wear no armor. Any armor you do wear must be
                specially tailored to fit (add +20% to the
                cost). Whether your exoskeleton is made of bone or chitinous material, this change is obvious to anyone
                looking. You would need to be fully
                robed and some distance away to avoid detection.
            </en>
            <es>Un exoesqueleto proporciona armadura natural, pero a costa de una apariencia humana. Benefice: Ganas
                +4 Body Resistance. Esta armadura natural no interfiere con un escudo de energía, siempre que no lleves
                armadura. Cualquier armadura que uses debe estar ajustada a medida (añade +20% al coste). Ya sea de
                hueso o de material quitinoso, este cambio es evidente para cualquiera que te mire. Necesitarías ir
                completamente cubierto y mantener distancia para evitar ser detectado.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>extraLimbs</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Extra Limbs</en>
            <es>Extremidades Extra</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>You possess an extra pair of arms or legs. Benefice: When you gain this perk, declare whether it applies
                to arms or legs. You can take this perk
                a second time to gain the other version: legs if you took arms the first time, or arms if you already
                have extra legs. Extra arms and legs can
                be useful for a variety of reasons. Extra Arms: You have trained yourself to use one of your extra limbs
                to perform one bonus primary action
                per turn, although this bonus action is unfavorable (even if you have the Ambidextrous perk). Also, your
                climbing speed is doubled. You can
                learn the Graa martial art even if you are not a vorox. Extra Legs: You double your movement speed and
                cannot normally be knocked prone by
                grapples and the like. Extra legs are nearly impossible to hide, but extra arms might hug the body in a
                loose garment and escape cursory
                inspection.
            </en>
            <es>Posees un par extra de brazos o de piernas. Benefice: cuando adquieres este perk, declara si se aplica
                a brazos o a piernas. Puedes tomar este perk una segunda vez para ganar la otra versión: piernas si
                primero tomaste brazos, o brazos si ya tenías piernas extra. Brazos y piernas adicionales pueden ser
                útiles por distintas razones. Brazos extra: te has entrenado para usar una de tus extremidades extra
                y realizar una acción primaria adicional por turno, aunque esa acción adicional es desfavorable
                (incluso si tienes el perk Ambidextrous). Además, tu velocidad de escalada se duplica. Puedes aprender
                el arte marcial Graa aunque no seas un vorox. Piernas extra: duplicas tu velocidad de movimiento y
                normalmente no pueden derribarte por agarres y similares. Las piernas extra son casi imposibles de
                ocultar, pero los brazos extra pueden ir pegados al cuerpo bajo una prenda holgada y pasar una
                inspección superficial.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
        <repeatable>true</repeatable>
    </perk>
    <perk>
        <id>fangs</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Fangs</en>
            <es>Colmillos</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>COMBAT</elementType>
        <description>
            <en>Fangs are both menacing and effective for biting. Benefice: You must decide whether your fangs are
                incognito or noticeable. Incognito Fangs:
                Grants +1 base damage but only after a successful grapple (at which point, they are no longer incognito
                to witnesses). Noticeable Fangs:
                Bestows +2 damage with Fight strike maneuvers. With either version, you can enhance a coercion-influence
                attempt by threatening someone with
                your fangs. This makes your roll favorable, but only the first time you bare your fangs against the same
                target within the same act.
            </en>
            <es>Los colmillos son tan amenazadores como eficaces para morder. Benefice: debes decidir si tus colmillos
                son discretos o visibles. Colmillos discretos: otorgan +1 al daño base, pero solo tras un agarre
                exitoso (a partir de ese momento dejan de ser discretos para los testigos). Colmillos visibles:
                otorgan +2 al daño con maniobras de golpe de Fight. Con cualquiera de las dos versiones, puedes mejorar
                un intento de influencia por coerción amenazando con tus colmillos. Eso hace favorable tu tirada,
                pero solo la primera vez que los enseñas contra el mismo objetivo dentro del mismo acto.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>footPads</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Foot Pads</en>
            <es>Almohadillas Plantares</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>STEALTH</elementType>
        <description>
            <en>Subcutaneous fat pockets on the bottom of your feet allow for natural stealthy movement. Benefice: Your
                rolls are favorable for actions
                involving sneaking and silent movement but only when you are barefoot. Since this mutation is only on
                the bottom of your feet, it is easy to
                hide by wearing shoes.
            </en>
            <es>Depósitos de grasa subcutánea en la planta de los pies permiten un movimiento sigiloso natural.
                Benefice: tus tiradas para acciones de sigilo
                y movimiento silencioso son favorables, pero solo cuando vas descalzo. Como esta mutación está
                únicamente en la planta de los pies, es fácil de
                ocultar usando calzado.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>frogTongue</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Frog Tongue</en>
            <es>Lengua de Rana</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>STEALTH</elementType>
        <description>
            <en>You can shoot a 2-meter tongue covered in microscopic suction cups from your mouth and use it to grab
                objects. Benefice: If the objects are
                light enough (size XS, S, or M), you may pull them toward you. Roll Vigor + Dexterity as a primary
                action. Resistance equals the Strength of
                the person holding the object or depends on the object's size: Demanding for M, Hard for S, or Easy for
                XS. If the person holding the object
                is not surprised by the frog tongue, they can spend VP to boost Resistance.
            </en>
            <es>Puedes lanzar desde la boca una lengua de 2 metros cubierta de ventosas microscópicas y usarla para
                agarrar objetos. Benefice: si los objetos son lo bastante ligeros (tamaño XS, S o M), puedes
                atraerlos hacia ti. Tira Vigor + Dexterity como acción primaria. La Resistance es igual a la
                Strength de la persona que sujeta el objeto o depende del tamaño del objeto: Demanding para M,
                Hard para S, o Easy para XS. Si la persona que sujeta el objeto no está sorprendida por la lengua
                de rana, puede gastar VP para aumentar su Resistance.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>gills</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Gills</en>
            <es>Branquias</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>Gills, typically grown on the neck, allow you to breathe underwater for unlimited periods of time.
                Benefice: Your gills are concealable under a
                heavy scarf.
            </en>
            <es>Las branquias, normalmente desarrolladas en el cuello, te permiten respirar bajo el agua durante
                periodos ilimitados. Benefice: tus branquias
                pueden ocultarse bajo una bufanda gruesa.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>animalized</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>gliderWings</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Glider Wings</en>
            <es>Alas Planeadoras</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>Humankind's yearning for flight entered the genetic stage during the First Republic era. While they
                never produced actual wings as such, they did
                create membranes that allowed people to glide for significant distances. Benefice: You can launch
                yourself from any high point and glide at
                least 100 meters at your normal movement speed, give or take an occasional boost or hindrance for strong
                winds. The membranes between your
                arms and torso are hard to hide from authorities. Clothing and armor must be specially tailored to allow
                you to unfurl them (add +10% to the
                cost).
            </en>
            <es>El anhelo humano de volar entró en la etapa genética durante la Primera Republica. Aunque nunca se
                lograron alas completas, sí se crearon membranas que permitían planear a distancias significativas.
                Benefice: puedes lanzarte desde cualquier punto alto y planear al menos 100 metros a tu velocidad
                normal de movimiento, con posibles aumentos o reducciones por vientos fuertes. Las membranas entre
                tus brazos y tu torso son difíciles de ocultar ante las autoridades. La ropa y la armadura deben
                confeccionarse a medida para permitir desplegarlas (añade +10% al coste).
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>hazardousBreath</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Hazardous Breath</en>
            <es>Aliento Peligroso</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>Your very breath can be toxic to most life. Benefice: To cough up a cloud at a target within 3 meters,
                you spend 2 VP (to activate the organ)
                and roll Vigor + Endurance as a primary action versus the target's Body Resistance (ignoring armor) or
                their Dexterity (whichever is higher).
                Impact makes the target Stunned (unless they are breathing through a device, like a spacesuit). The
                cloud can linger in place for 1 additional
                turn per VP you spend. Anyone who passes through that space must make a reflexive Vigor + Endurance roll
                versus a Demanding Resistance or be
                Stunned as they breathe in the noxious fumes. The extra organ that produces the toxin shows up during
                advanced medical exams.
            </en>
            <es>Tu propio aliento puede ser tóxico para la mayoría de formas de vida. Benefice: para expulsar una nube
                contra un objetivo a 3 metros o menos, gastas 2 VP (para activar el órgano) y tiras Vigor + Endurance
                como acción primaria contra la Body Resistance del objetivo (ignorando armadura) o su Dexterity
                (la que sea más alta). El Impact deja al objetivo Stunned (salvo que respire mediante un dispositivo,
                como un traje espacial). La nube puede permanecer 1 turno adicional por cada VP que gastes. Quien
                atraviese ese espacio debe hacer una tirada refleja de Vigor + Endurance contra una Resistance
                Demanding o quedará Stunned al inhalar los gases nocivos. El órgano extra que produce la toxina
                aparece en exámenes médicos avanzados.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>hiddenBody</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Hidden Body</en>
            <es>Cuerpo Oculto</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>You are actually two people: two separate entities. The other is small and lives in a womb inside of
                you. Benefice: The miniature version of you
                is Size 2; it can enter and exit its womb at will as a primary action. It is half your level and has
                half your trait ratings (round down).
                Despite these lower stats, it could very well be the brains behind the operation. You can hide your
                other you when it is concealed in its womb,
                but that womb can be detected by even cursory medical exams.
            </en>
            <es>En realidad eres dos personas: dos entidades separadas. La otra es pequeña y vive en un útero dentro
                de ti. Benefice: la versión miniatura de ti tiene Size 2; puede entrar y salir de su útero a voluntad
                como acción primaria. Tiene la mitad de tu nivel y la mitad de tus rasgos (redondeando hacia abajo).
                A pesar de esas estadísticas más bajas, puede ser perfectamente el cerebro de la operación. Puedes
                ocultar a tu otra versión cuando está en su útero, pero ese útero puede detectarse incluso con
                exámenes médicos superficiales.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>internalRespiration</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Internal Respiration</en>
            <es>Respiración Interna</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>Through advanced engineering, or inheritance thereof, you do not require air. Benefice: Extra organs in
                your body allow all respiration to occur
                inside the body, so long as there is calorific energy (i.e., food) to do so. This shows up on a medical
                exam but is otherwise concealable from
                most scrutiny.
            </en>
            <es>Mediante ingeniería avanzada, o por herencia de esta, no necesitas aire. Benefice: órganos extra en tu
                cuerpo permiten que toda la respiración
                ocurra internamente, siempre que haya energía calórica (es decir, alimento) para sostenerla. Esto
                aparece en un examen médico, pero por lo demás
                se puede ocultar ante la mayoría de inspecciones.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>longevity</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Longevity</en>
            <es>Longevidad</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>You can live longer than most of your kind, barring calamity or illness. Benefice: You are gifted with
                an average lifespan twice that of your
                species (150 years for humans). Longevity serums can extend it even more.
            </en>
            <es>Puedes vivir más tiempo que la mayoría de los tuyos, salvo por calamidad o enfermedad. Benefice: estás
                dotado de una esperanza de vida media
                del doble que la de tu especie (150 años para humanos). Los sueros de longevidad pueden ampliarla
                todavía más.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>pheromones</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Pheromones</en>
            <es>Feromonas</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>STEALTH</elementType>
        <description>
            <en>You secrete pheromones that have a profound effect on people. The classic example is a pheromone that
                promotes amorous feelings toward you, but
                other secretions can induce feelings of trust, fear, or even familial devotion. Benefice: Your
                persuasion influence rolls are favorable, so long
                as your targets are in your presence and can breathe in your pheromones (vid- and holo-chats will not
                provide this benefit). Alternatively,
                when you gain this perk, you can choose fear pheromones, making your coercion rolls favorable.
            </en>
            <es>Secretas feromonas que tienen un efecto profundo en las personas. El ejemplo clásico es una feromona
                que promueve sentimientos amorosos hacia ti, pero otras secreciones pueden inducir confianza, miedo
                o incluso devoción familiar. Benefice: tus tiradas de influencia de persuasión son favorables
                siempre que tus objetivos estén en tu presencia y puedan respirar tus feromonas (las videollamadas
                y holollamadas no dan este beneficio). Alternativamente, cuando adquieres este perk, puedes elegir
                feromonas de miedo, haciendo favorables tus tiradas de coerción.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>photosynthesis</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Photosynthesis</en>
            <es>Fotosíntesis</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>Like plants, your body converts sunlight into energy. Benefice: Built as a response to famines millennia
                ago, this perk ensures that as long as
                you have sunlight, you do not have to eat. Your skin is likely tinted with chlorophyll or another,
                possibly alien, analog thereof.
            </en>
            <es>Como las plantas, tu cuerpo convierte la luz solar en energía. Benefice: diseñado como respuesta a
                hambrunas de hace milenios, este perk
                garantiza que, mientras tengas luz solar, no necesites comer. Es probable que tu piel esté teñida de
                clorofila o de algún análogo, quizá alienígena.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>poisonousAttack</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Poisonous Attack</en>
            <es>Ataque Venenoso</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>COMBAT</elementType>
        <description>
            <en>You secrete poison from your body. Benefice: Your poison might come from your tears, mucous, spit, or
                even sweat. Some Changed have control over
                this poison's release. Others do not. You are one of the lucky ones who can control your power. Choose
                one delivery option to describe how your
                poison is dealt: Natural Weaponry (combined with fangs, claws, or tentacles), or Skin Secretion
                (delivered by touch). Choose one effect option:
                Cytotoxin or Neurotoxin, with the same VP-driven behavior and progression described in the Faction Book
                rules.
            </en>
            <es>Secretas veneno desde tu cuerpo. Benefice: tu veneno puede provenir de lágrimas, mucosidad, saliva o
                incluso sudor. Algunos Changed controlan la liberación de ese veneno; otros no. Tú eres de los
                afortunados que sí pueden controlarlo. Elige una opción de entrega para describir cómo se aplica tu
                veneno: Armas Naturales (combinado con colmillos, garras o tentáculos) o Secreción Cutánea
                (por contacto). Elige una opción de efecto: Cytotoxin o Neurotoxin, con el mismo comportamiento
                y progresión por VP descritos en las reglas del Faction Book.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>roughskin</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Roughskin</en>
            <es>Piel Rugosa</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>COMBAT</elementType>
        <description>
            <en>Your skin is hard, rough, and otherwise hard to penetrate. Benefice: You gain +2 Body Resistance. This
                natural armor is compatible with energy
                shields, and the skin is easily concealable under clothing.
            </en>
            <es>Tu piel es dura, áspera y difícil de penetrar. Benefice: ganas +2 Body Resistance. Esta armadura natural
                es compatible con escudos de energía,
                y la piel puede ocultarse fácilmente bajo la ropa.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>skunkSpray</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Skunk Spray</en>
            <es>Rociada Fétida</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>STEALTH</elementType>
        <description>
            <en>Noxious, odorous gas shoots forth from glands in your body. Benefice: You may choose where such glands
                appear and can conceal them under clothes
                until used. You spend 2 VP to eject the spray from your glands as a secondary action and can target an
                area up to 3 meters away. Anyone without
                breathing protection caught in the 1-meter-radius cloud is Nauseated for 3 rounds. Even with breathing
                protection, anyone caught by the cloud
                stinks for the next 3 hours, during which time their influence rolls are unfavorable against anyone who
                is not wearing breathing protection.
            </en>
            <es>Un gas nocivo y maloliente sale disparado de glándulas de tu cuerpo. Benefice: puedes elegir dónde
                aparecen esas glándulas y ocultarlas bajo la ropa hasta usarlas. Gastas 2 VP para expulsar la rociada
                como acción secundaria y puedes apuntar a un área de hasta 3 metros. Cualquiera sin protección
                respiratoria que quede atrapado en la nube de 1 metro de radio queda Nauseated durante 3 rondas.
                Incluso con protección respiratoria, quienes queden alcanzados apestan durante las siguientes
                3 horas, tiempo durante el cual sus tiradas de influencia son desfavorables contra cualquiera
                que no lleve protección respiratoria.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>animalized</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>tentaclesPrehensileTail</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Tentacles / Prehensile Tail</en>
            <es>Tentáculos / Cola Prensil</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>COMBAT</elementType>
        <description>
            <en>Tails and tentacles are extremely uncommon, even among the Changed. They function in a manner similar to
                extra arms but with less manual
                dexterity. Benefice: The tail or tentacles can grasp objects but cannot perform complex tasks. Each
                affords a disarm attack (as the Melee
                maneuver but using Fight skill instead). You can snatch an opponent's legs out from under them by
                performing a strike with your tail or
                tentacle, rendering them Prone. You gain initiative edge for these attacks (because most opponents are
                not expecting a tail or tentacle). If
                you choose the tentacle option, you can have two; if you choose the tail option, it aids your balance
                and helps prevent being knocked down.
            </en>
            <es>Las colas y los tentáculos son extremadamente raros, incluso entre los Changed. Funcionan de forma
                parecida a brazos extra, pero con menos destreza manual. Benefice: la cola o los tentáculos pueden
                agarrar objetos, pero no realizar tareas complejas. Cada uno permite un ataque de desarme (como la
                maniobra Melee, pero usando la habilidad Fight). Puedes barrer las piernas de un oponente realizando
                un golpe con tu cola o tentáculo, dejándolo Prone. Ganas iniciativa edge en estos ataques (porque
                la mayoría de oponentes no esperan una cola o un tentáculo). Si eliges la opción de tentáculos,
                puedes tener dos; si eliges la cola, solo tienes una, pero mejora tu equilibrio y ayuda a evitar
                que te derriben.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>horns</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Horns</en>
            <es>Cuernos</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>COMBAT</elementType>
        <description>
            <en>Believe it or not, horns were once fashionable during the Second Republic. Now they are forbidden signs
                used to mark the Changed by the Church.
                Benefice: You can perform a ram maneuver: Roll Fight + Strength as a primary action vs. the target's
                Body Resistance. Base damage is 4
                (includes +2 for your horn). You cannot easily hide your horns, and humans tend to have an atavistic
                fear of horned humanoids. By revealing
                your horns to someone, you might gain favorability on a coercion influence attempt.
            </en>
            <es>Aunque cueste creerlo, los cuernos estuvieron de moda durante la Segunda Republica. Ahora son señales
                prohibidas usadas por la Iglesia para marcar a los Changed. Benefice: puedes realizar una maniobra
                de embestida: tira Fight + Strength como acción primaria contra la Body Resistance del objetivo.
                El daño base es 4 (incluye +2 por tu cuerno). No puedes ocultar fácilmente tus cuernos, y los humanos
                tienden a tener un miedo atávico a los humanoides cornudos. Al mostrar tus cuernos a alguien,
                puedes obtener favorabilidad en un intento de influencia por coerción.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>grimson</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>immunity</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Immunity</en>
            <es>Inmunidad</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>One specific condition, toxin, environment, or the like does not affect you as it does normal humans.
                Benefice: When you gain this perk, declare
                a class of substances to which you are immune: poison gases, diseases, drugs, poisons, or venom. You can
                gain this perk multiple times; each
                additional perk represents a new immunity.
            </en>
            <es>Una condición, toxina, entorno o similar no te afecta como afecta a los humanos normales. Benefice:
                cuando adquieres este perk, declara una clase de sustancias frente a las que eres inmune: gases
                venenosos, enfermedades, drogas, venenos o toxinas de animales. Puedes adquirir este perk varias
                veces; cada adquisición adicional representa una nueva inmunidad.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
        <repeatable>true</repeatable>
    </perk>
    <perk>
        <id>webbedHands</id>
        <group>changed</group>
        <name>
            <en>Webbed Hands</en>
            <es>Manos Palmeadas</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <description>
            <en>Webbed hands are one of the more common mutations. You can swim like a creature born of water. Benefice:
                You can swim at your full movement
                speed, so long as your hands are free. This mutation is often coupled with Gills. Hiding the webbed
                hands is rather easy, but other telltale
                signs, such as scales, often go with the webbed fingers.
            </en>
            <es>Las manos palmeadas son una de las mutaciones más comunes. Puedes nadar como una criatura nacida del
                agua. Benefice: puedes nadar a tu velocidad completa de movimiento, siempre que tengas las manos
                libres. Esta mutación suele ir acompañada de Gills. Ocultar las manos palmeadas es bastante sencillo,
                pero otras señales reveladoras, como escamas, suelen acompañar a los dedos palmeados.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>animalized</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>ozymandiasTeflonMesh</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Ozymandias Teflon Mesh</en>
            <es>Malla de Teflón Ozymandias</es>
        </name>
        <description>
            <en>Subcutaneous layers of highly resistant alloys across your torso, back, and upper legs increase your
                resistance to electricity, radiation, and acid, and let you tolerate a wider range of temperatures.
            </en>
            <es>Capas subcutáneas de aleaciones muy resistentes a lo largo de tu torso, espalda y muslos aumentan tu
                resistencia a la electricidad, la radiación y el ácido, y te permiten tolerar un rango más amplio de
                temperaturas.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>ozymandiasTorsoMesh</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Ozymandias Torso Mesh</en>
            <es>Malla de Torso Ozymandias</es>
        </name>
        <description>
            <en>Your skin hides a second layer of metallic mesh underneath it. Externally your appearance doesn't
                change, but internally you gain extra protection against crude forms of weapon damage.
            </en>
            <es>Tu piel oculta debajo una segunda capa de malla metálica. Externamente tu aspecto no cambia, pero
                internamente ganas protección adicional contra formas rudimentarias de daño por arma.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <elementType>COMBAT</elementType>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>circeLitheWire</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Circe Lithe Wire</en>
            <es>Alambre Ágil Circe</es>
        </name>
        <description>
            <en>Synthetic muscle grafts boost the reaction time of your arm and leg muscles, giving you swift reactions
                to danger and increasing your ability to deflect and dodge.
            </en>
            <es>Injertos de músculo sintético mejoran el tiempo de reacción de los músculos de tus brazos y piernas,
                dándote reacciones veloces ante el peligro y aumentando tu capacidad de desviar y esquivar.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>circeSpryStim</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Circe Spry-Stim</en>
            <es>Spry-Stim Circe</es>
        </name>
        <description>
            <en>Synthetic muscle and nerve implants provide hair-trigger reflexes when danger is near.</en>
            <es>Implantes de músculo y nervio sintéticos proporcionan reflejos a flor de piel cuando el peligro está
                cerca.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>jorgensonSubcutaneousCavity</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Jorgenson's Subcutaneous Cavity</en>
            <es>Cavidad Subcutánea de Jorgenson</es>
        </name>
        <description>
            <en>You've replaced some of your internal organs with smaller synthetic substitutes, freeing up a chamber
                where your left lung used to be.
            </en>
            <es>Has reemplazado algunos de tus órganos internos por sustitutos sintéticos más pequeños, liberando una
                cámara donde antes estaba tu pulmón izquierdo.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>ozymandiasDeepLung</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Ozymandias Deep Lung</en>
            <es>Pulmón Profundo Ozymandias</es>
        </name>
        <description>
            <en>You can store an internal supply of oxygen, allowing you to breathe for an extended time, even while
                floating in a vacuum or submerged in liquid.
            </en>
            <es>Puedes almacenar una reserva interna de oxígeno que te permite respirar durante un tiempo prolongado,
                incluso flotando en el vacío o sumergido en líquido.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>prometheanLumbarLifts</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Promethean Lumbar Lifts</en>
            <es>Refuerzos Lumbares Prometeicos</es>
        </name>
        <description>
            <en>Reinforced metallic implants in your arms, lower back, and legs increase the amount of weight you can
                lift. As an added benefit, you are strong enough to bend metal or crush organic creatures in a
                steel-vise bear hug.
            </en>
            <es>Implantes metálicos reforzados en tus brazos, zona lumbar y piernas aumentan la cantidad de peso que
                puedes levantar. Como ventaja añadida, eres lo bastante fuerte como para doblar metal o aplastar
                criaturas orgánicas con un abrazo de oso como un torno de acero.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>tarstonEtyriEye</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Tarston Etyri Eye</en>
            <es>Ojo Etyri Tarston</es>
        </name>
        <description>
            <en>You've replaced one of your eyes with a simulacrum that lets you focus on a specific distant or
                fast-moving target and coordinates with implants in both hands to align your aim. You're a crack shot
                with a ranged weapon in either or both hands.
            </en>
            <es>Has reemplazado uno de tus ojos por un simulacro que te permite enfocar un objetivo lejano o que se
                mueve rápido y se coordina con implantes en ambas manos para alinear tu puntería. Eres un tirador
                excelente con un arma a distancia en una o ambas manos.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>smithShivSleeve</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Smith &amp; Smith Shiv Sleeve</en>
            <es>Funda de Pincho Smith &amp; Smith</es>
        </name>
        <description>
            <en>A surgeon has replaced muscle tissue inside one of your fingers, arms, or toes with thinner synthetic
                substitutes, providing room to implant a concealed melee weapon — usually a dagger or sword. You're very
                precise with that weapon.
            </en>
            <es>Un cirujano ha reemplazado tejido muscular dentro de uno de tus dedos, brazos o dedos del pie por
                sustitutos sintéticos más finos, dejando espacio para implantar un arma cuerpo a cuerpo oculta,
                normalmente una daga o espada. Eres muy preciso con esa arma.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <elementType>COMBAT</elementType>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>smithShadowEye</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Smith &amp; Smith Shadow Eye</en>
            <es>Ojo Sombra Smith &amp; Smith</es>
        </name>
        <description>
            <en>Surgeons have replaced one of your eyes with an artificial simulacrum; you can still see with it. When
                activated, it also lets you see with infrared and ultraviolet night vision.
            </en>
            <es>Los cirujanos han reemplazado uno de tus ojos por un simulacro artificial; aún puedes ver con él. Al
                activarlo, también te permite ver con visión nocturna infrarroja y ultravioleta.
            </es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>pandoranDataInterface</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Pandoran Data Interface</en>
            <es>Interfaz de Datos Pandorana</es>
        </name>
        <description>
            <en>You've got a think machine implanted near the base of your brain.</en>
            <es>Tienes una máquina pensante implantada cerca de la base de tu cerebro.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <elementType>TECHNICAL</elementType>
        <restrictions mode="all">
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
            <skills>
                <skill>
                    <name>interface</name>
                    <value>1</value>
                </skill>
            </skills>
        </restrictions>
    </perk>
</perks>