<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<perks>
    <perk>
        <id>enameledChitin</id>
        <name>
            <en>Enameled Chitin</en>
            <es>Absolución</es>
        </name>
        <description>
            <en>Your gain +2 Body Resistance for your natural armor. However, without a source of common materials and victorious Tech Redemption or Crafts
                repair maneuvers (Resistance 2), your wounds take twice as long to heal.
            </en>
            <es>Obtienes +2 de Resistencia Corporal por tu armadura natural. Sin embargo, sin una fuente de materiales comunes y sin una Tecnorredención
                victoriosa o maniobras de reparación de Artesanía (Resistencia 2), tus heridas tardan el doble en sanar.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>ascorbite</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>flyingAce</id>
        <name>
            <en>Flying Ace</en>
            <es>As del Aire</es>
        </name>
        <description>
            <en>Most Etyri can fly, but you have spent your life mastering winds and wing. Your rolls related to flying with your
                wings are considered favorable.
            </en>
            <es>La mayoría de los Etyri pueden volar, pero tú has dedicado tu vida a dominar los vientos y las alas. Tus tiradas relacionadas con volar con tus
                alas se consideran favorables.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>etyri</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>ectothermicAdaption</id>
        <name>
            <en>Ectothermic Adaption</en>
            <es>Adaptación ectotérmica</es>
        </name>
        <description>
            <en>You have mastered your body, turning your cold-blooded nature into an advantage instead of a drawback. You may control your body temperature
                through meditation and breathing exercises. If you can spend a few minutes in such a state, then for the rest of that act, you ignore penalties
                normally associated with cold weather and gain +2 Body Resistance to environmental cold or heat.
            </en>
            <es>Has dominado tu cuerpo, convirtiendo tu naturaleza de sangre fría en una ventaja en lugar de una desventaja. Puedes controlar tu temperatura
                corporal
                mediante la meditación y ejercicios de respiración. Si logras permanecer unos minutos en ese estado, durante el resto de ese acto ignorarás las
                penalizaciones
                normalmente asociadas al frío y obtendrás +2 de Resistencia Corporal al frío o al calor ambiental.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
                <specie>hironem</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>oreoymAmphibious</id>
        <name>
            <en>Amphibious</en>
            <es>Anfibio</es>
        </name>
        <description>
            <en>You are perfectly at home in water or on land, losing none of your species’ grace. You have capability in water and on land. In addition, you
                are well experienced in leaving water for a long time and can go a full week with stored water before needing immersion in water to survive.
                This modifies your Requires Moisture birthright: Once Fatigued, you don’t become Stunned or Hindered until one day has passed. After that, you
                suffer 1 Vitality wound every three hours.
            </en>
            <es>Te desenvuelves con total naturalidad tanto en el agua como en tierra, sin perder la gracia propia de tu especie. Tienes aptitudes tanto en el
                agua como en tierra. Además,
                tienes amplia experiencia en permanecer fuera del agua durante largos periodos y puedes sobrevivir una semana entera con agua almacenada antes
                de necesitar sumergirte para sobrevivir.
                Esto modifica tu derecho innato a la humedad: una vez fatigado, no quedas aturdido ni con dificultades hasta que haya transcurrido un día.
                Después de eso,
                sufres 1 punto de daño a la vitalidad cada tres horas.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>godLore</id>
        <name>
            <en>God Lore</en>
            <es>Saber de Dios</es>
        </name>
        <description>
            <en>You have a special affinity with the ancient artifacts of the Anunnaki. Certain priestly oro’ym can learn ancient Anunnaki “passwords,” phrases
                handed down in their native at’ym language from long ago. Amazingly, these words seem to activate some Ur tech. While some words can be imitated
                by human speech or computersynthesizers, it seems that they are only efficacious when spoken by a living oro’ym. The effect of these words is
                not always known by the oro’ym speaker. It is up to the GM to devise their specific effects in a drama. For example, some phrases can waken
                Gargoyles but provide no command over them. Other phrases can locate or activate soul shards and philosophers stones. These phrases are wild
                cards; they should offer sudden, unpredictable surprises.
            </en>
            <es>Tienes una afinidad especial con los antiguos artefactos de los Anunnaki. Ciertos oro'ym sacerdotes pueden aprender antiguas "contraseñas"
                Anunnaki, frases transmitidas en su lengua nativa at'ym desde hace mucho tiempo. Sorprendentemente, estas palabras parecen activar cierta
                tecnología Ur. Si bien algunas palabras pueden ser imitadas por el habla humana o sintetizadores informáticos, parece que solo son eficaces
                cuando las pronuncia un oro'ym vivo. El efecto de estas palabras no siempre es conocido por el oro'ym que las pronuncia. Corresponde al director
                de juego idear sus efectos específicos en un drama. Por ejemplo, algunas frases pueden despertar a las gárgolas, pero no otorgan ningún control
                sobre ellas. Otras frases pueden localizar o activar fragmentos de alma y piedras filosofales. Estas frases son comodines; deberían ofrecer
                sorpresas repentinas e impredecibles.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>alternativeRespiration</id>
        <name>
            <en>Alternative Respiration</en>
            <es>Respiración Alternativa</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <description>
            <en>You can breathe in toxic environments by converting noxious substances into usable respiration. You can also breathe underwater, and most
                poisonous or inhospitable gases and atmospheres do not affect you. You still cannot breathe in the vacuum of open space, because there is
                nothing there to convert.
            </en>
            <es>Puedes respirar en entornos tóxicos convirtiendo sustancias nocivas en respiración utilizable. También puedes respirar bajo el agua, y la
                mayoría de gases y atmósferas venenosas o inhóspitas no te afectan. Aun así, no puedes respirar en el vacío del espacio abierto, porque allí no
                hay nada que convertir.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>chameleon</id>
        <name>
            <en>Chameleon</en>
            <es>Camaleón</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <description>
            <en>Your skin mimics the environment around it, whether natural or artificial. Your rolls are favorable for Sneak blend in, camouflage, skulk, and
                similar hiding actions. You cannot consciously control the effect, so your appearance may become unsettling in subtle social situations, and the
                GM may rule such rolls unfavorable there.
            </en>
            <es>Tu piel imita el entorno que la rodea, ya sea natural o artificial. Tus tiradas son favorables para mezclarse con el entorno, camuflarse,
                acechar y acciones similares de ocultación con Sneak. No controlas el efecto de forma consciente, así que tu aspecto puede resultar inquietante
                en situaciones sociales sutiles, y el DJ puede considerar desfavorables esas tiradas allí.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>claws</id>
        <name>
            <en>Claws</en>
            <es>Garras</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <description>
            <en>You have claws or talons on your hands, feet, or another limb. They function as natural weapons in close combat and grant +2 base damage for
                Fight-skill strike attacks when used. You cannot use them while wielding a weapon, and in some situations they may also make coercion rolls
                favorable. They are an obvious inhuman trait unless carefully disguised.
            </en>
            <es>Tienes garras o talones en las manos, pies u otra extremidad. Funcionan como armas naturales en combate cercano y conceden +2 al daño base en
                ataques de golpe con Pelea cuando las usas. No puedes emplearlas mientras blandes un arma, y en algunas situaciones también pueden hacer
                favorables las tiradas de coerción. Son un rasgo claramente inhumano salvo que se disimulen con cuidado.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>animalized</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>elongatedFingers</id>
        <name>
            <en>Elongated Fingers</en>
            <es>Dedos Elongados</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <description>
            <en>Your long fingers give you extraordinary manual dexterity. Rolls for delicate hand-based manipulations or ministrations are favorable, such as
                typing under pressure, opening safes, intricate repairs, or picking pockets.
            </en>
            <es>Tus dedos alargados te dan una destreza manual extraordinaria. Las tiradas para manipulaciones o tareas delicadas hechas con las manos son
                favorables, como teclear bajo presión, abrir cajas fuertes, realizar reparaciones minuciosas o robar bolsillos.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>enhancedIntellect</id>
        <name>
            <en>Enhanced Intellect</en>
            <es>Intelecto Mejorado</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <description>
            <en>Your mind has been engineered to think faster and better than normal. Before 10th level, your Mind characteristics may rise as high as 12
                instead of the normal limit. In addition, you may spend 3 VP to make a Mind-based roll fortunate. Your altered mentality can unsettle others,
                and persuasion or social rolls based on Spirit may suffer in situations where your detached brilliance becomes apparent.
            </en>
            <es>Tu mente ha sido diseñada para pensar más rápido y mejor de lo normal. Antes de nivel 10, tus características de Mind pueden subir hasta 12 en
                lugar del límite habitual. Además, puedes gastar 3 VP para convertir en afortunada una tirada basada en Mind. Tu mentalidad alterada puede
                inquietar a los demás, y las tiradas sociales o de persuasión basadas en cualquier caracteristica de Espiritu pueden resentirse cuando esa
                brillantez distante se hace evidente.
            </es>
        </description>
        <characteristicValues>
            <element>
                <id>wits</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
            <element>
                <id>perception</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
            <element>
                <id>will</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
        </characteristicValues>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
</perks>