<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<perks>
    <perk>
        <id>enameledChitin</id>
        <name>
            <en>Enameled Chitin</en>
            <es>Quitina Esmaltada</es>
        </name>
        <description>
            <en>Your gain +2 Body Resistance for your natural armor. However, without a source of common materials and victorious Tech Redemption or Crafts
                repair maneuvers (Resistance 2), your wounds take twice as long to heal.
            </en>
            <es>Obtienes +2 de Resistencia Corporal por tu armadura natural. Sin embargo, sin una fuente de materiales comunes y sin una Tecnorredención
                victoriosa o maniobras de reparación de Artesanía (Resistencia 2), tus heridas tardan el doble en sanar.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>ascorbite</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>flyingAce</id>
        <name>
            <en>Flying Ace</en>
            <es>As del Aire</es>
        </name>
        <description>
            <en>Most Etyri can fly, but you have spent your life mastering winds and wing. Your rolls related to flying with your
                wings are considered favorable.
            </en>
            <es>La mayoría de los Etyri pueden volar, pero tú has dedicado tu vida a dominar los vientos y las alas. Tus tiradas relacionadas con volar con tus
                alas se consideran favorables.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>etyri</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>ectothermicAdaption</id>
        <name>
            <en>Ectothermic Adaption</en>
            <es>Adaptación ectotérmica</es>
        </name>
        <description>
            <en>You have mastered your body, turning your cold-blooded nature into an advantage instead of a drawback. You may control your body temperature
                through meditation and breathing exercises. If you can spend a few minutes in such a state, then for the rest of that act, you ignore penalties
                normally associated with cold weather and gain +2 Body Resistance to environmental cold or heat.
            </en>
            <es>Has dominado tu cuerpo, convirtiendo tu naturaleza de sangre fría en una ventaja en lugar de una desventaja. Puedes controlar tu temperatura
                corporal
                mediante la meditación y ejercicios de respiración. Si logras permanecer unos minutos en ese estado, durante el resto de ese acto ignorarás las
                penalizaciones
                normalmente asociadas al frío y obtendrás +2 de Resistencia Corporal al frío o al calor ambiental.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
                <specie>hironemSibanzi</specie>
                <specie>hironemKigazi</specie>
                <specie>hironemKimmu</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>oreoymAmphibious</id>
        <name>
            <en>Amphibious</en>
            <es>Anfibio</es>
        </name>
        <description>
            <en>You are perfectly at home in water or on land, losing none of your species’ grace. You have capability in water and on land. In addition, you
                are well experienced in leaving water for a long time and can go a full week with stored water before needing immersion in water to survive.
                This modifies your Requires Moisture birthright: Once Fatigued, you don’t become Stunned or Hindered until one day has passed. After that, you
                suffer 1 Vitality wound every three hours.
            </en>
            <es>Te desenvuelves con total naturalidad tanto en el agua como en tierra, sin perder la gracia propia de tu especie. Tienes aptitudes tanto en el
                agua como en tierra. Además,
                tienes amplia experiencia en permanecer fuera del agua durante largos periodos y puedes sobrevivir una semana entera con agua almacenada antes
                de necesitar sumergirte para sobrevivir.
                Esto modifica tu derecho innato a la humedad: una vez fatigado, no quedas aturdido ni con dificultades hasta que haya transcurrido un día.
                Después de eso,
                sufres 1 punto de daño a la vitalidad cada tres horas.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>godLore</id>
        <name>
            <en>God Lore</en>
            <es>Saber de Dios</es>
        </name>
        <description>
            <en>You have a special affinity with the ancient artifacts of the Anunnaki. Certain priestly oro’ym can learn ancient Anunnaki “passwords,” phrases
                handed down in their native at’ym language from long ago. Amazingly, these words seem to activate some Ur tech. While some words can be imitated
                by human speech or computersynthesizers, it seems that they are only efficacious when spoken by a living oro’ym. The effect of these words is
                not always known by the oro’ym speaker. It is up to the GM to devise their specific effects in a drama. For example, some phrases can waken
                Gargoyles but provide no command over them. Other phrases can locate or activate soul shards and philosophers stones. These phrases are wild
                cards; they should offer sudden, unpredictable surprises.
            </en>
            <es>Tienes una afinidad especial con los antiguos artefactos de los Anunnaki. Ciertos oro'ym sacerdotes pueden aprender antiguas "contraseñas"
                Anunnaki, frases transmitidas en su lengua nativa at'ym desde hace mucho tiempo. Sorprendentemente, estas palabras parecen activar cierta
                tecnología Ur. Si bien algunas palabras pueden ser imitadas por el habla humana o sintetizadores informáticos, parece que solo son eficaces
                cuando las pronuncia un oro'ym vivo. El efecto de estas palabras no siempre es conocido por el oro'ym que las pronuncia. Corresponde al director
                de juego idear sus efectos específicos en un drama. Por ejemplo, algunas frases pueden despertar a las gárgolas, pero no otorgan ningún control
                sobre ellas. Otras frases pueden localizar o activar fragmentos de alma y piedras filosofales. Estas frases son comodines; deberían ofrecer
                sorpresas repentinas e impredecibles.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>oroym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>alternativeRespiration</id>
        <name>
            <en>Alternative Respiration</en>
            <es>Respiración Alternativa</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <description>
            <en>You can breathe in toxic environments by converting noxious substances into usable respiration. You can also breathe underwater, and most
                poisonous or inhospitable gases and atmospheres do not affect you. You still cannot breathe in the vacuum of open space, because there is
                nothing there to convert.
            </en>
            <es>Puedes respirar en entornos tóxicos convirtiendo sustancias nocivas en respiración utilizable. También puedes respirar bajo el agua, y la
                mayoría de gases y atmósferas venenosas o inhóspitas no te afectan. Aun así, no puedes respirar en el vacío del espacio abierto, porque allí no
                hay nada que convertir.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>chameleon</id>
        <name>
            <en>Chameleon</en>
            <es>Camaleón</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <description>
            <en>Your skin mimics the environment around it, whether natural or artificial. Your rolls are favorable for Sneak blend in, camouflage, skulk, and
                similar hiding actions. You cannot consciously control the effect, so your appearance may become unsettling in subtle social situations, and the
                GM may rule such rolls unfavorable there.
            </en>
            <es>Tu piel imita el entorno que la rodea, ya sea natural o artificial. Tus tiradas son favorables para mezclarse con el entorno, camuflarse,
                acechar y acciones similares de ocultación con Sneak. No controlas el efecto de forma consciente, así que tu aspecto puede resultar inquietante
                en situaciones sociales sutiles, y el DJ puede considerar desfavorables esas tiradas allí.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>claws</id>
        <name>
            <en>Claws</en>
            <es>Garras</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <description>
            <en>You have claws or talons on your hands, feet, or another limb. They function as natural weapons in close combat and grant +2 base damage for
                Fight-skill strike attacks when used. You cannot use them while wielding a weapon, and in some situations they may also make coercion rolls
                favorable. They are an obvious inhuman trait unless carefully disguised.
            </en>
            <es>Tienes garras o talones en las manos, pies u otra extremidad. Funcionan como armas naturales en combate cercano y conceden +2 al daño base en
                ataques de golpe con Pelea cuando las usas. No puedes emplearlas mientras blandes un arma, y en algunas situaciones también pueden hacer
                favorables las tiradas de coerción. Son un rasgo claramente inhumano salvo que se disimulen con cuidado.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>animalized</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>elongatedFingers</id>
        <name>
            <en>Elongated Fingers</en>
            <es>Dedos Elongados</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <description>
            <en>Your long fingers give you extraordinary manual dexterity. Rolls for delicate hand-based manipulations or ministrations are favorable, such as
                typing under pressure, opening safes, intricate repairs, or picking pockets.
            </en>
            <es>Tus dedos alargados te dan una destreza manual extraordinaria. Las tiradas para manipulaciones o tareas delicadas hechas con las manos son
                favorables, como teclear bajo presión, abrir cajas fuertes, realizar reparaciones minuciosas o robar bolsillos.
            </es>
        </description>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>enhancedIntellect</id>
        <name>
            <en>Enhanced Intellect</en>
            <es>Intelecto Mejorado</es>
        </name>
        <type>power</type>
        <description>
            <en>Your mind has been engineered to think faster and better than normal. Before 10th level, your Mind characteristics may rise as high as 12
                instead of the normal limit. In addition, you may spend 3 VP to make a Mind-based roll fortunate. Your altered mentality can unsettle others,
                and persuasion or social rolls based on Spirit may suffer in situations where your detached brilliance becomes apparent.
            </en>
            <es>Tu mente ha sido diseñada para pensar más rápido y mejor de lo normal. Antes de nivel 10, tus características de Mind pueden subir hasta 12 en
                lugar del límite habitual. Además, puedes gastar 3 VP para convertir en afortunada una tirada basada en Mind. Tu mentalidad alterada puede
                inquietar a los demás, y las tiradas sociales o de persuasión basadas en cualquier caracteristica de Espiritu pueden resentirse cuando esa
                brillantez distante se hace evidente.
            </es>
        </description>
        <characteristicValues>
            <element>
                <id>wits</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
            <element>
                <id>perception</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
            <element>
                <id>will</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
        </characteristicValues>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>enhancedPhysique</id>
        <name>
            <en>Enhanced Physique</en>
            <es>Físico Mejorado</es>
        </name>
        <description>
            <en>Your body has been made bigger, stronger, faster, and tougher. You gain +1 Size (which also adds 1 to your Vitality and 2 meters to your movement speed). Your Body characteristics can be raised to a maximum of 12, even before you reach 10th level. Also, you can spend 3 VP to push yourself when using one of those characteristics (either to bolster a skill roll or to lift something, etc.): Your roll becomes fortunate. You can only do this a number of times per act equal to your class level. This power is common among Grimsons. It is obvious to onlookers. Not only are you taller, you’re wider and your muscles bulge. You might need specially tailored clothing (+10% cost).</en>
            <es>Tu cuerpo ha sido hecho más grande, más fuerte, más rápido y más duro. Ganas +1 Tamaño (lo que también añade 1 a tu Vitalidad y 2 metros a tu velocidad de movimiento). Tus características de Cuerpo pueden elevarse a un máximo de 12, incluso antes de alcanzar el nivel 10. Además, puedes gastar 3 VP para impulsarte cuando uses una de esas características (ya sea para reforzar una tirada de habilidad o para levantar algo, etc.): Tu tirada se vuelve afortunada. Solo puedes hacer esto un número de veces por acto igual a tu nivel de clase. Este poder es común entre los Grimsons. Es obvio para los espectadores. No solo eres más alto, eres más ancho y tus músculos se hinchan. Podrías necesitar ropa especialmente confeccionada (+10% de costo).</es>
        </description>
        <type>power</type>
        <characteristicValues>
            <element>
                <id>strength</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
            <element>
                <id>dexterity</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
            <element>
                <id>endurance</id>
                <value>3</value>
                <maximumInitialValue>12</maximumInitialValue>
                <maximumValue>12</maximumValue>
            </element>
        </characteristicValues>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>

    <perk>
        <id>enhancedSenses</id>
        <name>
            <en>Enhanced Senses</en>
            <es>Sentidos Mejorados</es>
        </name>
        <description>
            <en>One or more of your five senses is heightened. You can push (through strange genetics) hearing, sight, or any other sense beyond normal human bounds. One Changed might be able to see in the dark, while another could have the hearing spectrum of a canine. Each time you take this perk, declare which sense it applies to. Depending on the sense that’s heightened, you do not suffer the effects of states that would impose penalties or poor conditions upon you, such as Visually Impaired or Hearing Impaired. Additionally, a state like Blinded or Deafened might be downgraded to merely Visually Impaired or Hearing Impaired. Along with this benefit, you have an inevitable tell. An animalized character with dog-like olfactory perks, for example, might have a dog-like nose. The GM should weigh the usefulness of the perk and balance the downside. In social encounters or combat, these Changed suffer penalties at least equal to anything their ability affords, and their influence attempts are unfavorable among strangers. Once someone gets to know them, however, their rolls with that person are normal. (At the GM’s discretion, some incognito enhanced senses have no penalties.)</en>
            <es>Uno o más de tus cinco sentidos está agudizado. Puedes empujar (a través de extrañas genéticas) el oído, la vista o cualquier otro sentido más allá de los límites humanos normales. Un Cambiado podría ser capaz de ver en la oscuridad, mientras que otro podría tener el espectro auditivo de un canino. Cada vez que tomas este rasgo, declara a qué sentido se aplica. Dependiendo del sentido agudizado, no sufres los efectos de estados que imponen penalizaciones o condiciones pobres, como Visualmente Discapacitado o Auditivamente Discapacitado. Además, un estado como Cegado o Ensordecido podría degradarse a meramente Visualmente Discapacitado o Auditivamente Discapacitado. Junto con este beneficio, tienes un inevitable indicio. Un personaje animalizado con rasgos olfativos caninos, por ejemplo, podría tener una nariz canina. El DJ debería sopesar la utilidad del rasgo y equilibrar la desventaja. En encuentros sociales o combate, estos Cambiados sufren penalizaciones al menos iguales a cualquier cosa que su habilidad proporcione, y sus intentos de influencia son desfavorables entre extraños. Una vez que alguien los conoce, sin embargo, sus tiradas con esa persona son normales. (A discreción del DJ, algunos sentidos mejorados encubiertos no tienen penalizaciones.)</es>
        </description>
        <type>power</type>
        <restrictions>
            <species>
                <specie>inhuman</specie>
                <specie>animalized</specie>
                <specie>mutant</specie>
                <specie>tweaked</specie>
                <specie>grimson</specie>
                <specie>clone</specie>
                <specie>metonym</specie>
            </species>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>ozymandiasTeflonMesh</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Ozymandias Teflon Mesh</en>
            <es>Malla de Teflón Ozymandias</es>
        </name>
        <description>
            <en>Subcutaneous layers of highly resistant alloys across your torso, back, and upper legs increase your resistance to electricity, radiation, and acid, and let you tolerate a wider range of temperatures.</en>
            <es>Capas subcutáneas de aleaciones muy resistentes a lo largo de tu torso, espalda y muslos aumentan tu resistencia a la electricidad, la radiación y el ácido, y te permiten tolerar un rango más amplio de temperaturas.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>ozymandiasTorsoMesh</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Ozymandias Torso Mesh</en>
            <es>Malla de Torso Ozymandias</es>
        </name>
        <description>
            <en>Your skin hides a second layer of metallic mesh underneath it. Externally your appearance doesn't change, but internally you gain extra protection against crude forms of weapon damage.</en>
            <es>Tu piel oculta debajo una segunda capa de malla metálica. Externamente tu aspecto no cambia, pero internamente ganas protección adicional contra formas rudimentarias de daño por arma.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>circeLitheWire</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Circe Lithe Wire</en>
            <es>Alambre Ágil Circe</es>
        </name>
        <description>
            <en>Synthetic muscle grafts boost the reaction time of your arm and leg muscles, giving you swift reactions to danger and increasing your ability to deflect and dodge.</en>
            <es>Injertos de músculo sintético mejoran el tiempo de reacción de los músculos de tus brazos y piernas, dándote reacciones veloces ante el peligro y aumentando tu capacidad de desviar y esquivar.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>circeSpryStim</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Circe Spry-Stim</en>
            <es>Spry-Stim Circe</es>
        </name>
        <description>
            <en>Synthetic muscle and nerve implants provide hair-trigger reflexes when danger is near.</en>
            <es>Implantes de músculo y nervio sintéticos proporcionan reflejos a flor de piel cuando el peligro está cerca.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>jorgensonSubcutaneousCavity</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Jorgenson's Subcutaneous Cavity</en>
            <es>Cavidad Subcutánea de Jorgenson</es>
        </name>
        <description>
            <en>You've replaced some of your internal organs with smaller synthetic substitutes, freeing up a chamber where your left lung used to be.</en>
            <es>Has reemplazado algunos de tus órganos internos por sustitutos sintéticos más pequeños, liberando una cámara donde antes estaba tu pulmón izquierdo.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>ozymandiasDeepLung</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Ozymandias Deep Lung</en>
            <es>Pulmón Profundo Ozymandias</es>
        </name>
        <description>
            <en>You can store an internal supply of oxygen, allowing you to breathe for an extended time, even while floating in a vacuum or submerged in liquid.</en>
            <es>Puedes almacenar una reserva interna de oxígeno que te permite respirar durante un tiempo prolongado, incluso flotando en el vacío o sumergido en líquido.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>prometheanLumbarLifts</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Promethean Lumbar Lifts</en>
            <es>Refuerzos Lumbares Prometeicos</es>
        </name>
        <description>
            <en>Reinforced metallic implants in your arms, lower back, and legs increase the amount of weight you can lift. As an added benefit, you are strong enough to bend metal or crush organic creatures in a steel-vise bear hug.</en>
            <es>Implantes metálicos reforzados en tus brazos, zona lumbar y piernas aumentan la cantidad de peso que puedes levantar. Como ventaja añadida, eres lo bastante fuerte como para doblar metal o aplastar criaturas orgánicas con un abrazo de oso como un torno de acero.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>tarstonEtyriEye</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Tarston Etyri Eye</en>
            <es>Ojo Etyri Tarston</es>
        </name>
        <description>
            <en>You've replaced one of your eyes with a simulacrum that lets you focus on a specific distant or fast-moving target and coordinates with implants in both hands to align your aim. You're a crack shot with a ranged weapon in either or both hands.</en>
            <es>Has reemplazado uno de tus ojos por un simulacro que te permite enfocar un objetivo lejano o que se mueve rápido y se coordina con implantes en ambas manos para alinear tu puntería. Eres un tirador excelente con un arma a distancia en una o ambas manos.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>smithShivSleeve</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Smith &amp; Smith Shiv Sleeve</en>
            <es>Funda de Pincho Smith &amp; Smith</es>
        </name>
        <description>
            <en>A surgeon has replaced muscle tissue inside one of your fingers, arms, or toes with thinner synthetic substitutes, providing room to implant a concealed melee weapon — usually a dagger or sword. You're very precise with that weapon.</en>
            <es>Un cirujano ha reemplazado tejido muscular dentro de uno de tus dedos, brazos o dedos del pie por sustitutos sintéticos más finos, dejando espacio para implantar un arma cuerpo a cuerpo oculta, normalmente una daga o espada. Eres muy preciso con esa arma.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>smithShadowEye</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Smith &amp; Smith Shadow Eye</en>
            <es>Ojo Sombra Smith &amp; Smith</es>
        </name>
        <description>
            <en>Surgeons have replaced one of your eyes with an artificial simulacrum; you can still see with it. When activated, it also lets you see with infrared and ultraviolet night vision.</en>
            <es>Los cirujanos han reemplazado uno de tus ojos por un simulacro artificial; aún puedes ver con él. Al activarlo, también te permite ver con visión nocturna infrarroja y ultravioleta.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <restrictions>
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </perk>
    <perk>
        <id>pandoranDataInterface</id>
        <group>cyberdevice</group>
        <name>
            <en>Pandoran Data Interface</en>
            <es>Interfaz de Datos Pandorana</es>
        </name>
        <description>
            <en>You've got a think machine implanted near the base of your brain.</en>
            <es>Tienes una máquina pensante implantada cerca de la base de tu cerebro.</es>
        </description>
        <source>calling</source>
        <type>cyberdevice</type>
        <restrictions mode="all">
            <callings>
                <calling>cyborg</calling>
            </callings>
            <skills>
                <skill>
                    <name>interface</name>
                    <value>1</value>
                </skill>
            </skills>
        </restrictions>
    </perk>
</perks>