<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>
<callings>
    <calling>
        <id>combatPilot</id>
        <name>
            <en>Combat Pilot</en>
            <es>Piloto de Combate</es>
        </name>
        <description>
            <en>Star pilots are acquainted with the dangers lurking in the depths of space, but Combat Pilots seek those dangers out. Whether protecting planet-bound holdings as part of a Royal House fleet, escorting Merchant League caravans, or hunting down raiders at the jumpweb's fringes, Combat Pilots have a hard-earned reputation for downing enemy craft with ruthless efficiency.
                Combat Pilots range in temperament from unpredictable mavericks who improvise their way to victory against impossible odds to cool-headed aces who fly with dispassionate precisión and kill with practiced ease. They are found in the fleets of all major factions. While the Charioteers and Muster count many among their ranks, the majority are drawn from the nobility, though even a noble fighter pilot must learn their trade from a hard-bitten veteran with a guild commission.
                Their patron saints are Saint Ivan of the Kuiper Belt and the uncanonized folk hero known as Rescue 03, the "Saint of Last Breaths."</en>
            <es>Los pilotos estelares conocen los peligros que acechan en las profundidades del espacio, pero los Pilotos de Combate los buscan activamente. Ya sea protegiendo dominios planetarios como parte de la flota de una Casa Real, escoltando caravanas de la Liga Mercantil o cazando saqueadores en los confines de la red de saltos, los Pilotos de Combate tienen una merecida reputación de derribar naves enemigas con implacable eficacia.
                El temperamento de los Pilotos de Combate va desde inconformistas impredecibles que improvisan su camino hacia la victoria contra todo pronóstico hasta ases de sangre fría que vuelan con precisión impasible y matan con soltura. Se encuentran en las flotas de todas las grandes facciones. Aunque los Carromateros y la Leva cuentan con muchos en sus filas, la mayoría procede de la nobleza, aunque incluso un piloto de caza noble debe aprender el oficio de un veterano curtido con comisión gremial.
                Sus santos patronos son San Ivan del Cinturón de Kuiper y el héroe popular no canonizado conocido como Rescate 03, el "Santo del Último Aliento".</es>
        </description>
        <capabilities>
            <capabilitiesOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <capability>
                        <id>shipboardOperations</id>
                    </capability>
                </options>
            </capabilitiesOption>
            <capabilitiesOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <capability>
                        <id>gunnery</id>
                    </capability>
                </options>
            </capabilitiesOption>
        </capabilities>
        <characteristics>
            <characteristicBonusOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <characteristic>
                        <id>dexterity</id>
                        <bonus>1</bonus>
                    </characteristic>
                </options>
            </characteristicBonusOptions>
            <characteristicBonusOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <characteristic>
                        <id>intuition</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </characteristic>
                </options>
            </characteristicBonusOptions>
            <characteristicBonusOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <characteristic>
                        <id>wits</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </characteristic>
                </options>
            </characteristicBonusOptions>
        </characteristics>
        <perks>
            <perkOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <perk>
                        <id>battlesense</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>daredevil</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <group>militaryRank</group>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>outrider</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>riskTaker</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>stuntPilot</id>
                    </perk>
                </options>
                <openPerks>true</openPerks>
            </perkOptions>
        </perks>
        <skills>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>charm</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                    <skill>
                        <id>impress</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                    <skill>
                        <id>observe</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>focus</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>pilot</id>
                        <bonus>3</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>techRedemption</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
        </skills>
        <restrictions>
            <upbringings>
                <upbringing>noble</upbringing>
                <upbringing>merchant</upbringing>
            </upbringings>
        </restrictions>
        <random>
            <probabilityMultiplier>RARE</probabilityMultiplier>
            <recommendedPreferences>
                <preference>COMBAT</preference>
                <preference>MILITARY</preference>
            </recommendedPreferences>
        </random>
    </calling>
    <calling>
        <id>saboteur</id>
        <name>
            <en>Saboteur</en>
            <es>Saboteador</es>
        </name>
        <description>
            <en>When a Saboteur takes action, little remains but a smoking crater, wrecked machinery, and fríazzled tech redeemers left to pick up the pieces. Between guild monopolists ruthlessly enforcing their patents, anti-tech fanatics tearing down soulless machinery, and fierce partisans eager to hamstring the infríastructure of their political rivals, sabotage is all too common in the Known Worlds.
                Saboteurs are drawn from many walks of life and social classes. For every tech-savvy individual who can reverse the polarity of a fusión generator to disastrous effect, there is an illiterate yokel who achieves similar results by throwing their shoes into the works. A Saboteur's tactics are not always wantonly destáructive; when inspired to subtlety, they can still the engines of industry for months with what appears to be a persistent accidental component failure.
                Their patron saints are Killroy, the silent witness whose name the Charioteer intelligence agency bears, and Ursula the Unburied, patron of laborers who stand against technological dependence.</en>
            <es>Cuando un Saboteador entra en acción, poco queda salvo un crater humeante, maquinaria destározada y reparadores técnicos agotados recogiendo los pedazos. Entre los monopolistas gremiales que imponen sus patentes sin piedad, los fanaticos antitecnológicos que derriban maquinas sin alma y los partisaños feroces ansiosos por sabotear la infríaestáructura de sus rivales políticos, el sabotaje es demásiado común en los Mundos Conocidos.
                Los Saboteadores proceden de muchos ámbitos y clases sociales. Por cada individuo experto en tecnología capaz de invertir la polaridad de un generador de fusión con efecto desastroso, hay un paleto analfabeto que logra resultados similares arrojando sus botas a los engranajes. Las tácticas de un Saboteador no siempre son destáructivas sin sentido; cuando se inclinan por la sutileza, pueden detener los motores de la industria durante meses con lo que parece un fallo accidental y persistente de componentes.
                Sus santos patronos son Killroy, el testigo silencioso cuyo nombre lleva la agencia de inteligencia Carromatera, y Ursula la Insepulta, patrona de los trabajadores que se oponen a la dependencia tecnológica.</es>
        </description>
        <capabilities>
            <capabilitiesOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <capability>
                        <id>demolitions</id>
                    </capability>
                </options>
            </capabilitiesOption>
            <capabilitiesOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <capability>
                        <group>techLore</group>
                    </capability>
                </options>
            </capabilitiesOption>
        </capabilities>
        <characteristics>
            <characteristicBonusOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <characteristic>
                        <id>dexterity</id>
                        <bonus>1</bonus>
                    </characteristic>
                </options>
            </characteristicBonusOptions>
            <characteristicBonusOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <characteristic>
                        <id>perception</id>
                        <bonus>1</bonus>
                    </characteristic>
                </options>
            </characteristicBonusOptions>
            <characteristicBonusOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <characteristic>
                        <id>wits</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </characteristic>
                </options>
            </characteristicBonusOptions>
            <characteristicBonusOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <characteristic>
                        <id>intuition</id>
                        <bonus>1</bonus>
                    </characteristic>
                </options>
            </characteristicBonusOptions>
        </characteristics>
        <perks>
            <perkOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <perk>
                        <id>canOpener</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>intruder</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>monkeyWrench</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>refuge</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>riskTaker</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>ruthless</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>sacrificialLambs</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <group>secretAgent</group>
                    </perk>
                </options>
                <openPerks>true</openPerks>
            </perkOptions>
        </perks>
        <skills>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>alchemy</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                    <skill>
                        <id>disguise</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>intrusion</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                    <skill>
                        <id>knavery</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>observe</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                    <skill>
                        <id>sleightOfHand</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>sneak</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>techRedemption</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
        </skills>
        <restrictions>
            <upbringings>
                <upbringing>merchant</upbringing>
                <upbringing>priestá</upbringing>
                <upbringing>yeoman</upbringing>
            </upbringings>
        </restrictions>
        <random>
            <probabilityMultiplier>RARE</probabilityMultiplier>
            <recommendedPreferences>
                <preference>STEALTH</preference>
                <preference>WANTED</preference>
            </recommendedPreferences>
        </random>
    </calling>
</callings>




