<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>
<callings>
    <calling>
        <id>auxiliary</id>
        <name>
            <en>Auxiliary</en>
            <es>Auxiliar</es>
        </name>
        <description>
            <en>The majority of Brother Battle’s legions are not actual members of the Order; instead, they’re Auxiliaries who haven’t yet taken the oaths to join but are still sworn to serve. Made up of a mixture of veterans looking for salvation, penitents looking for forgiveness, and those who could not pass the tests to join the Order in full, the Auxiliaries are a highly trained, disciplined military force. While most serve as infantry or support, Auxiliaries serve in every unit that Brother Battle fields, including everything from armor units to artillery to space fleets. Even Manifest Light occultists are often protected by Auxiliaries in the field. They are the rank-and-file Brother Battle, the numbers that make their operations possible, and they are respected within the Order for it.
                Auxiliaries can come from any class, although most of them are yeomen. An Auxiliary character’s faction must be Brother Battle, so long as they serve as an Auxiliary.
                The Auxiliary calling allows a character to change to the Brother Battle calling at a later level if the story supports them being promoted to a full member of the Order. The Auxiliary then follows all the rules of changing callings for Brother Battle and may not return to the Auxiliary calling without leaving the Order. This could allow a character who began as something other than Auxiliary or Brother Battle to take the Brother Battle calling at a higher level.</en>
            <es>La mayoría de las legiones de los Hermanos de Batalla no son miembros plenos de la Orden; en su lugar, son Auxiliares que aún no han hecho los votos para unirse, pero que igualmente han jurado servir. Formados por una mezcla de veteranos que buscan salvación, penitentes que buscan perdón y personas que no lograron superar las pruebas para unirse por completo a la Orden, los Auxiliares constituyen una fuerza militar altamente entrenada y disciplinada. Aunque la mayoría sirve como infantería o apoyo, los Auxiliares están presentes en todas las unidades que despliega Hermano de Batalla, incluyendo desde unidades acorazadas hasta artillería y flotas espaciales. Incluso los ocultistas de Luz Manifiesta suelen estar protegidos por Auxiliares en el campo. Son la tropa de base de Hermano de Batalla, el número que hace posibles sus operaciones, y por ello son respetados dentro de la Orden.
                Los Auxiliares pueden proceder de cualquier clase, aunque la mayoría son yeomen. La facción de un personaje Auxiliar debe ser Hermano de Batalla mientras sirva como Auxiliar.
                La vocación Auxiliar permite que un personaje cambie a la vocación Hermano de Batalla en un nivel posterior si la historia respalda su ascenso a miembro pleno de la Orden. A partir de ahí, el Auxiliar sigue todas las reglas de cambio de vocación de Hermano de Batalla y no puede volver a la vocación Auxiliar sin abandonar la Orden. Esto puede permitir que un personaje que empezó con algo distinto de Auxiliar o Hermano de Batalla adopte la vocación Hermano de Batalla en niveles superiores.</es>
        </description>
        <capabilities>
            <capabilitiesOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <capability>
                        <id>combatArmor</id>
                    </capability>
                </options>
            </capabilitiesOption>
            <capabilitiesOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <capability>
                        <id>artillery</id>
                    </capability>
                    <capability>
                        <id>demolitions</id>
                    </capability>
                    <capability>
                        <id>gunnery</id>
                    </capability>
                    <capability>
                        <id>energyGuns</id>
                    </capability>
                    <capability>
                        <id>slugGuns</id>
                    </capability>
                </options>
            </capabilitiesOption>
        </capabilities>
        <characteristics>
            <characteristicBonusOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <characteristic>
                        <id>dexterity</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </characteristic>
                    <characteristic>
                        <id>strength</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </characteristic>
                </options>
            </characteristicBonusOptions>
            <characteristicBonusOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <characteristic>
                        <id>endurance</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </characteristic>
                    <characteristic>
                        <id>will</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </characteristic>
                </options>
            </characteristicBonusOptions>
            <characteristicBonusOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <characteristic>
                        <id>perception</id>
                        <bonus>1</bonus>
                    </characteristic>
                </options>
            </characteristicBonusOptions>
        </characteristics>
        <perks>
            <perkOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <perk>
                        <id>bornOnTheBattlefield</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>invigorate</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>logisticalForethought</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <group>marksmanship</group>
                    </perk>
                    <perk>
                        <group>militaryRank</group>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>resilient</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>seenTooMuch</id>
                    </perk>
                </options>
                <openPerks>true</openPerks>
            </perkOptions>
        </perks>
        <skills>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>fight</id>
                        <bonus>1</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>focus</id>
                        <bonus>1</bonus>
                    </skill>
                    <skill>
                        <id>impress</id>
                        <bonus>1</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>melee</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>remedy</id>
                        <bonus>1</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>shoot</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>survival</id>
                        <bonus>1</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
            <skillBonusOption>
                <total>1</total>
                <options>
                    <skill>
                        <id>vigor</id>
                        <bonus>2</bonus>
                    </skill>
                </options>
            </skillBonusOption>
        </skills>
        <restrictions>
            <upbringings>
                <upbringing>brotherBattle</upbringing>
            </upbringings>
        </restrictions>
        <random>
            <probabilityMultiplier>RARE</probabilityMultiplier>
            <recommendedPreferences>
                <preference>COMBAT</preference>
                <preference>MILITARY</preference>
            </recommendedPreferences>
        </random>
    </calling>
    <calling>
        <id>battleCurate</id>
        <name>
            <en>Battle Curate</en>
            <es>Cura de Batalla</es>
        </name>
        <description>
            <en>Not every member of Brother Battle is a fearsome master of war or a wielder of occult might. While all are knowledgeable about combat, the Order needs its logistics officers, administrators, accountants, and other support personnel. The Brother Battle Curate calling represents members of the Order who contribute more through administration than combat, relying more on organization skills than will. They are the ones who keep the auxiliaries fed, clothed, and supplied.
                While Brother Battle Curates win few accolades for their deeds, the Order would grind to a halt without these dedicated brothers and sisters.
                This calling joins the small list of alternate callings available to Brother Battle monks: Healer, Occultist, Theurgist, and now Battle Curate. A character who follows the Brother Battle calling may change to the Brother Battle Curate calling and vice versa.
                Battle Curates must begin their careers with the Brother Battle calling. At 2nd level or higher, they can switch to this calling, but like the other alternate callings for the Order, they must switch back to the Brother Battle calling every other level after that.</en>
            <es>No todos los miembros de Hermano de Batalla son maestros temibles de la guerra ni portadores de poder oculto. Aunque todos conocen el combate, la Orden también necesita oficiales de logística, administradores, contables y otro personal de apoyo. La vocación Cura de Batalla representa a miembros de la Orden que contribuyen más mediante la administración que mediante el combate, apoyándose más en la organización que en la voluntad. Son quienes mantienen a los auxiliares alimentados, vestidos y abastecidos.
                Aunque los Curas de Batalla reciben pocos reconocimientos por sus logros, la Orden se paralizaría sin estos hermanos y hermanas dedicados.
                Esta vocación se une a la pequeña lista de vocaciones alternativas disponibles para los monjes de Hermano de Batalla: Sanador, Ocultista, Teúrgo y ahora Cura de Batalla. Un personaje que siga la vocación Hermano de Batalla puede cambiar a la vocación Cura de Batalla y viceversa.
                Los Curas de Batalla deben empezar su carrera con la vocación Hermano de Batalla. A partir del nivel 2 o superior, pueden cambiar a esta vocación, pero, como ocurre con las otras vocaciones alternativas de la Orden, deben volver a la vocación Hermano de Batalla en uno de cada dos niveles posteriores.</es>
        </description>
        <perks>
            <perkOptions>
                <total>1</total>
                <options>
                    <perk>
                        <id>bankster</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>chartophylax</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>logisticalForethought</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>moneyManager</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>quaestor</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>savings</id>
                    </perk>
                    <perk>
                        <id>strategicMind</id>
                    </perk>
                </options>
            </perkOptions>
        </perks>
        <restrictions>
            <upbringings>
                <upbringing>brotherBattle</upbringing>
            </upbringings>
        </restrictions>
        <random>
            <probabilityMultiplier>RARE</probabilityMultiplier>
            <recommendedPreferences>
                <preference>SOCIAL</preference>
                <preference>MILITARY</preference>
            </recommendedPreferences>
        </random>
    </calling>
</callings>

