<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>
<combat_styles>
    <style>
        <id>brotherBattleManeuvers</id>
        <name>
            <en>Brother Battle Maneuvers</en>
            <es>Maniobras de Brother Battle</es>
        </name>
        <combatStyleGroup>fight</combatStyleGroup>
        <combatActions>
            <combatAction>
                <id>defendAlly</id>
                <name>
                    <en>Defend Ally</en>
                    <es>Defender Aliado</es>
                </name>
                <description>
                    <en>You can block close combat strikes against an ally within your reach.</en>
                    <es>Puedes bloquear golpes de combate cercano contra un aliado dentro de tu alcance.</es>
                </description>
                <requirements>
                    <requirement1>
                        <skill>fight, melee</skill>
                        <value>0</value>
                    </requirement1>
                    <requirement2>
                        <skill>strength</skill>
                        <value>0</value>
                    </requirement2>
                </requirements>
                <others>
                    <en>Precondition: You can use this maneuver vs. a Fight-based, Melee-based, or thrown-weapon attack against an ally within two meters of you. Time: Instantaneous (reflexive primary action). Roll: Fight (vs. Fight-skill attacks) or Melee (vs. Melee-skill attacks) + Strength; for thrown-weapon attacks with handheld shield (and capability), use Melee + Strength. Capability: You must have the appropriate capability for the relevant weapon or shield you are wielding. Resistance: Hard (environmental conditions can increase adversity). Impact: You gain VP for your cache; you can spend this VP to aid your ally's defense against the triggering attack (+1 to their Resistance per 2 VP spent).</en>
                    <es>Precondición: puedes usar esta maniobra contra un ataque basado en Pelea, basado en Combate o de arma arrojadiza contra un aliado a dos metros o menos de ti. Tiempo: instantaneo (accion primaria refleja). Tirada: Fight (contra ataques con habilidad Fight) o Melee (contra ataques con habilidad Melee) + Strength; para ataques con arma arrojadiza con escudo de mano (y capacidad adecuada), usa Melee + Strength. Capacidad: debes tener la capacidad apropiada para el arma o escudo relevante que empunas. Resistencia: Dificil (las condiciones ambientales pueden aumentar la adversidad). Impacto: ganas VP para tu reserva; puedes gastar estos VP para ayudar a la defensa de tu aliado contra el ataque desencadenante (+1 a su Resistencia por cada 2 VP gastados).</es>
                </others>
            </combatAction>
        </combatActions>
        <stances/>
        <restrictions>
            <factions>
                <faction>brotherBattle</faction>
            </factions>
            <callings>
                <calling>brotherBattle</calling>
            </callings>
        </restrictions>
    </style>
</combat_styles>


